Q1. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Touch: Feel: : Greet:? 
(a) Smile 
(b) Acknowledge 
(c) Success 
(d) Manners 
Q2. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
House: Room : : World:? 
(a) Land 
(b) Sun 
(c) Air 
(d)Nation 
Q3. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Carbon : Diamond : : Corundum:? 
(a) Garnet 
(b) Ruby 
(c) Pukhraj 
(d) Pearl 
Q4. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Smoke : Pollution : : War : ? 
(a) Victory 
(b) Peace 
(c) Treaty 
(d) Destruction 
Q5. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Ink: Pen: : Blood:? 
(a) Accident 
(b) Doctor 
(c) Vein 
(d)Donation 
Q6. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Good : Bad: : Roof: ? 
(a) Walls 
(b) Pillars 
(c)Floor 
(d) Window 
Q7. 
Direction: In each of the following questions, select the 
related word from the given alternatives. Lion: Den:: Rabbit:? 
(a) Hole 
(b) Pit 
(c) Burrow (d) Trench 
Q8. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Novelty : Oldness : : Newness : ? 
(a) Model 
(b) Antiquity (c) Discovery (d) Culture 
Q9. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Detective: Informer:: Reporter:? 
(a)Source 
(b) Editorial 
(c) News 
(d)Essay 
Q10. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Genuine: Authentic: : Mirage: ? 
(a) Ill us ion 
(b)Image 
(c) Hideout 
(d) Reflection 
Q11. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Thunder: Rain::?: Night 
(a)Day 
(b)Dusk 
(c)Dark 
(d)Evening 
Q12. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Botany: Plants : : Entomology : ? 
(a)Birds 
(b) Plants 
(c) Insects 
(d) Snakes 
Q13. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Parliament: Great Britain: : Congress : ? 
(a)Japan 
(b) India 
(c) USA 
(d) Netherlands 
Q14. 


Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Flow: River : : Stagnant: ? 
(a)Pool 
(b) Rain 
(c) Stream 
(d) Canal 
Q15. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Psychology : Mind : : Ornithology: ? 
(a)Sanskrit 
(b) Coin 
(c) Mammal (d) Bird 
Q16. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Suggestion : Demand : : Take : ? 
(a)Give 
(b) Snatch 
(c)Gain 
(d) Gift 
Q17. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Maximum: Excess: : Sly:? 
(a)Pleasant 
(b) Conservative (c)Haphazard (d)Permanent 
Q18. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Mother : Child: : Cloud: ? 
(a)Shine 
(b)Water 
(c)Rain 
(d)Weather 
Q19. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Mountain : Hill: : Tree : ? 
(a)Forest 
(b)Shrub 
(c)Leaf 
(d)Ground 
Q20. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Book : Publisher: : Film;? 
(a)Writer 
(b) Editor 
(c) Director 
(d) Producer 
Q21. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Menu: Food : : Catalogue:? 
(a)Books 
(b) Library 
(c) Newspaper (d) Rack 
Q22. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Framework: House:: Skeleton:? 
(a)Ribs 
(b) Skull 
(c) Body 
(d) Grace 
Q23. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
January: November:: Sunday:? 
(a)Tuesday 
(b) Monday 
(c) Friday 
(d) Saturday 
Q24. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Taste: Tongue:: Walk:? 
(a) Pavement 
(b) Crutch 
(c)Legs 
(d)Walking 
Q25. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Chimney: Smoke : : ? : ? 
(a)Gun: Bullet 
(b)House: Roof 
(c)Clay: Ceramic 
(d)Tea: Kettle 
Q26. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Camera: Lens: : Flash:? 
(a)Bulb 
(b) Night 
(c)Light 
(d) Shutter 
Q27. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
House: Rent:: Capital: ? 
(a)Interest 
(b) Investment (c) Country 
(d) Money 


Q28. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Architect: Building: : Sculptor: ? 
(a)Museum 
(b) Stone 
(c) Chisel 
(d) Statue 
Q29. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Ice : Coldness : : Earth : ? 
(a)Weight 
(b) Gravitation (c)Jungle 
(d) Sea 
Q30. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Anaemia: Blood : : Anarchy: ? 
(a) Disorder 
(b)Monarchy 
(c)Government 
(d)Lawlessness 
Q31. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Editor : Newspaper: : _ : _ 
(a)Table: Carpenter 
(b)Journal: Journalist 
(c)Author: Novel 
(d)Blacksmith: Furnace 
Q32. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Hour: Second : : Tertiary: ? 
(a) Ordinary 
(b) Secondary 
(c) Primary 
(d) Intermediary 
Q33. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Poles : Magnet : : ? : Battery 
(a) Cells 
(b) Power 
(c) Terminals (d) Energy 
Q34. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Peace:Chaos::Creation:? 
(a)Build 
(b) Construction (c)Destruction 
(d)Manufacture 
Q35. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Safe : Secure : : Protect: ? 
(a) guard 
(b) lock 
(c)sure 
(d) conserve 
Q36. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Physician: Treatment: : Judge : ? 
(a) Punishment 
(b) Judgement 
(c) Lawyer 
(d) Court 
Q37. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Doctor : Stethoscope: : Sculptor:? 
(a) Anvil 
(b) Chopper (c) Chisel (d) Trowel 
Q38. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Study: Knowledge:: Work:? 
(a) Experiment 
(b) Service 
(c) Experience (d) Appointment 
Q39. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Paddy: Field : : Steel : ? 
(a)Iron 
(b) Factory (c) Ore 
(d) Mine 
Q40. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Laugh: Joke : : ? : Cracker 
(a) Fear 
(b) Anger 
(c) Fireball 
(d) Explode 
Q41. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
President: India:: King:? 
(a) England 
(b) China 


(c)Jordan (d) France 
Q42. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Light: Rays: : Sound : ? 
(a) Audio 
(b) Wave 
(c)Hear 
(d) Visual 
Q43. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
West: North-East:: South:? 
(a) North-West 
(b) South East 
(c) North 
(d) East 
Q44. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Oasis : Desert: : ? : Sea 
(a) Island 
(b) Peninsula 
(c) Backwaters (d) Cliff 
Q45. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Pound: Yen:: Polo:? 
(a) Hockey 
(b)Horse 
(c) Ride 
(d)Stick 
Q46. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Quack : Duck : Neigh : ? 
(a) Fox 
(b)Horse 
(c) Frog 
(d)Cat 
Q47. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Dream: Reality: : Falsehood: ? 
(a) Untruth 
(b) Truth 
(c) Fairness 
(d) Correctness 
Q48. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Soldier: Regiment: : Horse:? 
(a)Navy 
(b) Fleet (c) Cavalry (d) Herd 
Q49. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Philatelist: Stamps:: Numismatist:? 
(a) Coins 
(b) Maps 
(c) Jewels 
(d) Samples 
Q50. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
PHOTO: FILM:: PHOTOSTAT:? 
(a)Photographic paper 
(b )Voltage controller 
(c)Electricity 
(d)Paper 
Q51. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Sorrow : Joy : : Pleasure:? 
(a) Anger 
(b) Pain 
( c)Jealousy (d) Malice 
Q52. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Surgeon: Forceps: : ? 
(a)Doctor: Prescription 
(b)Refugee: Asylum 
(c)Blacksmith: Hammer 
(d)Driver: Brake oil 
Q53. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Thread : Cloth : : Wire : ? 
(a)Rope 
(b) Mesh 
(c) Sieve 
(d) Telegraph 
Q54. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Scissors : Cloth : : ? 
(a)Stone: Grinder 
(b)Axe: Wood 
(c)Knife: Stone 
(d)Gun: Hunt 
Q55. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Yesterday: Tomorrow : : March : ? 


(a)April (b) May (c)January (d)June 
Q56. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
bifurcate: divide: : loathe: ? 
(a)love 
(b) jealous (c) detest (d) rude 
Q57. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
River : Dam : : Traffic : ? 
(a)Vehicle 
(b) Speed 
( c) Signal light (d) Path 
Q58. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Ornithologist: Birds: : Archaeologist: ? 
(a)Artifacts 
(b) Archipelago (c)Arbiter 
(d) Aquatic 
Q59. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Fox: Cunning:: Rabbit:? 
( a) Courageous 
(b) Dangerous 
(c) Timid 
(d) Ferocious 
Q60. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Flexible: Rigid: : Confidence : ? 
(a) Diffidence 
(b) Indifference 
(c) Cowardice 
(d) Scare 
Q61. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
SORROW : CRY: : MIRTH : ? 
(a) JOY 
(b) LAUGHTER 
(c) FROWN 
(d) WEEP 
Q62. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Love : Hate: : Proud : ? 
(a) Sorrowful 
(b) Miserable 
(c) Humble 
(d) Conceited 
Q63. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Light: Darkness : : Knowledge: ? 
(a) Ignorance 
(b) Intelligence 
(c) Brightness 
( d) Creative 
Q64. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Scissors: Cloth: : ? 
(a)Pen: Ink 
(b)Razor: Beard 
(c)Furnace: Smoke 
(d)Nail: Hammer 
Q65. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Stethoscope: Heartbeat::?: Temperature 
(a) Heat 
(b) Mercury (c)Scale 
(d) Thermometer 
Q66. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Spring: Summer: : ? 
(a)Sunday: Monday 
(b)Thursday:Wednesday 
( c)Tuesday: Friday 
( d) Friday: Monday 
Q67. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Timid : Ass : : Cunning: ? 
(a) Ant 
(b) Fox 
(c) Rabbit 
(d) Horse 
Q68. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Ecstasy: Gloom : : ? 
(a)Congratulations: Occasion 
(b)Diligent: Successful 
(c)Measure: Scale 
(d)Humiliation: Exaltation 
Q69. 
Direction: In each of the following questions, select the 


related word from the given alternatives. Country: President: : State: ? 
( a) Chief Minister 
(b)Prime Minister 
(c)Speaker 
(d)Governor 
Q70. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Mirage : Desert: : ? 
(a)Sky: Illusion 
(b)Rainbow: Sky 
(c)Rain: Rainbow 
(d)Image: Mirror 
Q71. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Fish: Scales : : Bear: ? 
(a) Feathers 
(b) Leaves 
(c) Fur 
(d) Skin 
Q72. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Writer: Pen : : ? 
(a)Needle: Tailor 
(b )Artist: Brush 
( c)Painter: Canvas (d)Teacher: Class 
Q73. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Procession : Route : : Earth : ? 
(a) Space 
(b) Sun 
(c)Orbit 
(d) Highway 
Q74. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
FERTILIZER: CROPS: : ? 
(a)TEACHER: EDUCATION 
(b)CHLORINE: WATER 
(c)TONIC: BODY 
(d)PESTICIDE: RATS 
Q75. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Gravity: Pull: : Magnetism: ? 
(a) Earth 
(b)Gold 
(c)Attract 
(d) Weight 
Q76. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
? : Knee: : Wrist: Elbow 
(a) Hand 
(b) Leg 
(c)Ankle 
(d) Fingers 
Q77. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Face: Expression : : Music : ? 
(a) Sound 
(b) Ear 
(c) Tune 
(d) Instrument 
Q78. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Day: Night: : Dusk:? 
(a) Morning 
(b) Noon 
(c) Evening 
(d) Dawn 
Q79. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Television : Telecast: : Radio : ? 
(a) Broadcast 
(b) News 
(c) Music 
(d) Dawn 
Q80. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Motor Car : Garage: : Aeroplane:? 
(a)Air Field 
(b) Hanger 
(c) Air Port 
(d) Runway 
Q81. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Bird: Fish: : Aeroplane : ? 
(a)Air 
(b)Car 
(c)Water 
(d) Ship 
Q82. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Thread : Cloth : : Wire : ? 
(a) Rope 
(b) Mesh 
(c)Sieve 
(d) Telegraph 


Q83. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Spacious : Capacity: : Scanty: ? 
(a) Possibility 
(b) Density 
(c) Scarcity 
(d) Fancy 
Q84. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Thermometer: Temperature: : Hygrometer: ? 
( a) Pressure 
(b) Density 
(c) Stress 
(d) Humidity 
Q85. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Lock : Key: : Crime: ? 
(a) Investigation 
(b) Mystery 
(c) Criminal 
( d) Conviction 
Q86. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Radio : Listener: : Film : ? 
( a)Transmission 
(b)Criticism 
(c)Hero 
( d)Audience 
Q87. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Book : Library: : Animal:? 
(a) Domestic 
(b) Hunter 
(c) Wild 
(d) Zoo 
Q88. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Health: Sickness:: Happiness: ? 
( a) Medicine 
(b) Treatment 
(c) Misery 
(d) Cheerfulness 
Q89. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Air: Breach: : Blood : ? 
(a) Circulation 
(b) Red 
(c) Thick 
(d) Shed 
Q90. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Mathematics: Logic: : Science : ? 
(a) Experiment 
(b) Laboratory 
(c) Scientist 
( d) Facts 
Q91. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Magazine : Editor : : Drama : ? 
( a) Principal 
(b) Actress 
(c) Scenario 
( d) Director 
Q92. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Foot: Man:: Hoof:? 
(a) Dog 
(b) Cow 
(c) Cat 
(d) Rabbit 
Q93. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Drop : Ocean : : Star: ? 
(a) Sky 
(b) Shine 
(c) Twinkle 
(d) Bright 
Q94. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Hospital: Doctor : : Temple : ? 
( a) Magistrate 
(b) Manager 
(c) Priest 
(d) Temple Artist 
Q95. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Author: Novel : : Designer : ? 
(a) Cloth 
(b) Dress 
(c)Suit 
(d) Textile 
Q96. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Tailor: Cloth : : Farmer:? 
(a) Crop 
(b) Plough 
(c)Spade 


(d) Land 
Q97. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Stomach: Food : : Engine:? 
(a)Fuel 
(b) Plane 
(c)Car 
(d) Machine 
Q98. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Bullet: Gun : : Smoke : ? 
(a) Fire 
(b) Cigarette (c) Factory (d)Chimney 
Q99. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
quack: Duck:: Bellow:? 
(a) Fox 
(b)Bull 
(c)Frog 
(d)Cat 
Q100. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Elbow : Wrist: : Knee : ? 
(a) Fingers 
(b) Feet 
(c)Ankle 
(d) Thigh 
Q101. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Scribble: Write: : Stammer: ? 
(a) Walk 
(b) Play 
(c)Speak 
(d) Dance 
Q102. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
MINE: I::? 
(a)OURS and US 
(b)SHEand HERS 
(c)HISandHE 
(d)THEIRSand THEM 
Q103. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Cat: Feline:: Horse :o 
(a) Equine 
(b) Tiger 
(c) Vulpine 
(d) Quadruped 
Q104. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Fish: Gills: : Man : ? 
(a)Ear 
(b) Eye 
(c) Lung 
(d) Nose 
Q105. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Brush: Paint: : Shovel: ? 
(a) Oil 
(b) Water (c)Coal (d) Brick 
Q106. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Rough : Smooth : : Systematic: ? 
(a) Sloppy 
(b) Disorganized (c) Meticulous (d) Cautious 
Q107. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Thermometer: Temperature: : Barometer: ? 
(a) Heat 
(b) Weight 
(c) Volume 
( d) Pressure 
Q108. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Create : Destroy : : Condense : ? 
(a) Retreat 
(b) Expand 
(c) Gradual 
(d) Initial 
Q109. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Cinema: Audience:: Church:? 
(a) Prayer 
(b) Meditation (c) Loneliness 
( d) Congregation 
Q110. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Action : Reaction : : ? 
(a)Stimulus: Response 


(b)Book: Cover 
( c) Firing: Running (d)Birth: Death 
Q111. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Meat: Vegetarian: : Liquor: ? 
(a)Insane 
(b) Teetotaler (c) Introvert (d) Alcoholic 
Q112. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Monday: Moon : : Tuesday:? 
(a)Mercury 
(b) Mars 
(c) Pluto 
(d) Jupiter 
Q113. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Stable: Horse: : Sty: ? 
(a)Cow 
(b) Buffalo 
(c) Pig 
(d) Fly 
Q114. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Part: Whole : : Arc: ? 
(a)Triangle 
(b) Square 
(c)Circle 
( d) Trapezium 
Q115. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Immigration: Arrival: : Emigration:? 
(a)Leaving 
(b) Alien 
(c) Native 
(d) Emigrant 
Q116. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Monotony : Variety : : Crudeness : ? 
( a) Sobriety 
(b) Simplicity 
(c) Raw 
( d) Refinement 
Q117. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Pulp: Paper:: Hemp:? 
(a) Rope (b)Cotton (c) Yam (d)Baskets 
Q118. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Injury: Pain::? 
(a)Grades: Merit 
(b)Thunder: Lightning 
(c)Rotate: Churning 
(d)Matter: Labour 
Q119. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Book : Critic: : Building:? 
(a) Appraiser 
(b) Weigher 
(c) Contractor 
( d) Engineer 
Q120. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Microphone : Loud : : Microscope : ? 
(a) Elongate 
(b)Investigate 
(c) Examine 
(d)Magnify 
Q121. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Cup: Lip : : Bird: ? 
(a) Forest 
(b)Bush 
(c) Wood 
(d)Grass 
Q122. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Glove: Hand:: ? : ? 
(a) Neck: Collar 
(b) Tie : Shirt 
(c) Socks: Feet 
( d) Coat : Pocket 
Q123. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Rain: Umbrella:: Flood:? 
(a) Bridge 
(b) Electricity (c) Dam 
(d) Water 
Q124. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 


Receptionist: Office: : Hostess:? (a) Crew 
(b) Host 
(c) Airport 
( d) Aircraft 
Q125. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Adult: Baby: : Flower:? 
(a) Seed 
(b) Bud 
(c) Fruit 
(d) Stem 
Q126. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Typist: Typewriter: : Writer: ? 
(a) Script 
(b) Pen 
(c) Paper 
(d) Book 
Q127. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Carrot: Root : : Apple: ? 
(a) Plant 
(b) Fruit 
(c) Flower 
(d) Seed 
Q128. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
PIGEON: PEACE:? 
(a)CROWN: HEAD 
(b)WHITE FLAG: SURRENDER (c)LAURELS: VICTORY (d)WAR: LIBERTY 
Q129. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Sculptor: Chisel:: Author;? 
(a)Table 
(b) Paper 
(c) Book 
(d) Pen 
Q130. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
BOOK: BOOKCASE: : CLOTHES : ? 
(a)RACK 
(b)PRESS 
(c)WARDROBE 
( d)NAPTHALENE BALLS 
Q131. 
Direction: In each of the following questions, select the 
related word from the given alternatives. Music : Notation : : Poem : ? 
(a) Verses 
(b) Stanza 
(c) Sentences 
(d) Lines 
Q132. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Fish: Bird: : ? 
(a)Submarine: Aeroplane 
(b)Master: Eagle 
(c)Rifle: Tank 
(d)Hydra: Ocean 
Q133. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Scissors : Cloth : : ? 
(a)Axe: Wood 
(b)Stone: Grinder 
(c)Knife: Stone 
(d)Sickle: Brick 
Q134. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Hand: Wrist: : ? 
(a)Muscle: Bone 
(b)Skull: Brain 
(c)Ear: Hair 
(d)Foot: Ankle 
Q135. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Rat: Cat:: Worm:? 
(a) Silk 
(b) Bird 
(c)Earth 
(d) Fishing 
Q136. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Goldsmith: Gold : : ? 
(a)Carpenter:Wood 
(b)Cobbler: Shoes 
( c)Jeweler: Jewelry 
(d)Barber:Shave 
Q137. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Druggist: Pharmacy: : ? 
( a) Chef: Restaurant 
(b)Librarian: Catalogue 
(c)Carpenter:Wood 
(d)Physician: Patient 
Q138. 


Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Car : Garage: : Aeroplane: ? 
(a) Airhostess 
(b) Flying 
(c) Hangar 
(d) Landing 
Q139. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Cruel: Kind:: Humility:? 
( a) Arrogance 
(b) Self - effacing 
(c) Simple 
(d) Weakness 
Q140. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Gold : Goldsmith: : Leather:? 
(a) Tanner 
(b) Dyer 
(c) Cobbler 
(d) Butcher 
Q141. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Insect: Bee: : Mammal:? 
(a) Man 
(b) Fish 
(c) Bird 
(d) Snake 
Q142. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Calendar: Date : : ? : ? 
(a)Time: Hour 
(b)Transport: Bus 
( c)Dictionary; Word (d)City: Pin Code 
Q143. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Editor : Magazine 
(a)Movie : Scene 
(b)Music: Actor 
(c)Drama: Director 
( d) Drawing: Artist 
Q144. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Hinduism, Christianity, Islam: Religion 
(a)Ear, Nose, Eyesight: Vision 
(b)Plus, Minus, Multiple: Division 
( c)Winter, Spring, Summer: Seasons (d)Humid, Hot, Tundra: Region 
Q145. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Poet : Poem : : Dramatist: ? 
( a) Dialogue 
(b) Stage 
(c)Play 
( d) Direction 
Q146. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Handsome: Beautiful:: Man:? 
( a) Charming 
(b) Man 
(c)Woman 
(d) She 
Q147. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Mechanic : Spanner: : Carpenter:? 
(a)Tree 
(b) Wood 
(c) Furniture (d) Saw 
Q148. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Grain: Warehouse: : Water:? 
(a) Drink 
(b) Dam 
(c) Canal 
(d) River 
Q149. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Hunger: Food: : Disease:? 
(a) Weakness 
(b) Medicine 
( c) Sickness 
(d) Water 
Q150. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Thin : Thick: : Dwarf: ? 
(a) Short 
(b) Tall 
(c)Broad 
(d) Long 
Q151. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
MAN: BIOGRAPHY:: NATION:? 
(a)PEOPLE 
(b)POPULATION 
(c)GEOGRAPHY 
(d)HISTORY 


Q152. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Crop : Farm: : Ore : ? 
(a) Iron 
(b)Volcano 
(c) Mine 
(d) Factory 
Q153. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Dog : Rabies : : Mosquito: ? 
(a) Plague 
(b) Death 
(c) Malaria 
(d) Sting 
Q154. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Clock : Time : : Thermometer:? 
(a) Heat 
(b) Radiation (c) Energy 
(d) Temperature 
Q155. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
DOCTOR: PATIENT:: LAWYER:? 
(a) CUSTOMER 
(b) CLIENT 
(c) CONSUMER (d) BUYER 
Q156. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Encouragement: Victory: : Frustration:? 
(a) Stalemate 
(b) Anger 
(c) Failure 
(d) Anxiety 
Q157. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Dog : Canine : : Horse : ? 
(a) Grass 
(b) Race 
(c)Hoof 
( d) Transport 
Q158. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Tadpole : Frog: : Cub: ? 
(a) Hedgehog 
(b) Lion 
(c)Cat 
(d) Dog 
Q159. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Brick: Mason : : Colour : ? 
(a) Child 
(b) Teacher 
(c) Painter 
(d) Potter 
Q160. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Sleep : Rest: : Play : ? 
(a) Enjoyment 
(b) Learning 
(c) Injury 
(d) Champion 
Q161. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Fast: Hunger: : Race: ? 
(a) Smartness 
(b) Strength 
(c) Horse 
(d) Fatigue 
Q162. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Antonym : Synonym : : Analysis: ? 
(a) Synthesis 
(b) Synchronize 
(c) Simplify 
( d) Summarise 
Q163. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Saw : Carpenter: : Scissors : ? 
(a) Farmer 
(b) Tailor 
(c) Painter 
(d) Artist 
Q164. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Human: Child::? 
(a) Lion: Cub 
(b) Cow: Bull 
(c) Duck: Drake 
( d) Fish : Prawn 
Q165. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Good conductor : Copper : : Bad conductor : ? 
(a)Iron 
(b) Aluminium 


(c) Wood (d) Coal 
Q166. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Volcano : Lava: : Fire: ? 
(a)Heat 
(b) Light 
(c) Smoke 
(d) Ashes 
Q167. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Necklace : Adornment: : ? 
(a)Medal: Decoration 
(b)Bronze: Medal 
(c)Scarf: Dress 
(d)Window: House 
Q168. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Black: White: : up : ? 
( a) Opposite 
(b )Disappointment (c)Wall 
(d)Down 
Q169. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Book : Author: : Statue: ? 
(a)Mason 
(b) Painter 
(c) Sculptor 
(d) Calligrapher 
Q170. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Life: Death : : Hope : ? 
(a)Weep 
(b) Pain 
(c) Despair 
(d) Sadness 
Q171. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Christian: Muslim : : ? : Quran 
(a) Geeta 
(b) Ramayan (c) Angel 
(d) Bible 
Q172. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Large: Enormous : : ? 
(a) Cat: Tiger 
(b) Warmth: Frost (c) Plump: Fat 
( d) Royal : Regale 
Q173. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Life : Death : : Beginning: ? 
(a) Era 
(b) End 
(c) Time 
(d) Commence 
Q174. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Leg: Knee : : Arm : ? 
(a) Hand 
(b) Wrist 
(c) Elbow 
(d) Sleeve 
Q175. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Interrupt:Speak::? 
(a)Shout: Yell 
(b)Intrude: Enter 
(c)Interfere: Clash 
(d)Telephone: Telegraph 
Q176. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Love : Hate: : Friend: ? 
(a) Trustful 
(b) Companion (c) Adorer 
(d) Enemy 
Q177. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Poverty: Unemployment:: Anaemia:? 
(a) Malnutrition 
(b) Illiteracy 
(c) Drought 
(d) Death 
Q178. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Encourage : Restrict: : ? 
(a)gain: success 
(b)dearth: surplus 
( c)seeing: believing 
(d)heart: soul 
Q179. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Defy: Obey: : Rest: ? 


(a) Lazy (b)Idle 
(c) Labour (d)Work 
Q180. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Water: Swim: : Land: ? 
(a) Walk 
(b)Stand 
(c)Sit 
(d)Move 
Q181. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Patient: Doctor : : ? 
(a)Student: Advisor 
(b)Scissor: Iron 
( c )Apple; Knife 
(d)Nurse: Surgeon 
Q182. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Horse: Hoof: : ? 
(a)Man: Foot 
(b)Dog: Black 
(c)Paise: Rupee 
(d)Pen: Pencil 
Q183. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Night: Morning : : ? : Night 
(a) Noon 
(b) Forenoon (c)Afternoon (d) Evening 
Q184. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Oxygen : Burn: : Carbon dioxide : ? 
(a) Isolate 
(b) Foam 
( c) Extinguishes (d) Explode 
Q185. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Yes: No:: Alive:? 
(a) Life 
(b) Live 
(c)Dead 
(d) Funeral 
Q186. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Today: Day before yesterday: : January: ? (a) December 
(b) February 
(c)November 
(d) March 
Q187. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Man : House : : ? 
( a) Cat : Mouse 
(b) Beast: Den 
(c) Tree: Plant 
( d) Cage : Rat 
Q188. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Fodder: Cattle: : ? 
(a)Pen: Ink 
(b)Ball: Stick 
( c) Fruit: Juice 
(d)Grass: Horses 
Q189. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Stammering: Speech: : Deafness : ? 
(a) Ear 
(b) Hearing (c) Noise 
(d) Commotion 
Q190. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
RIGHT: WRONG:: PLEASURE:? 
(a)HAPPY 
(b)JOY 
(c)WONDERFUL 
(d)DISPLEASURE 
Q191. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Son: Nephew:: Daughter:? 
(a)Niece 
(b) Sister-in-law (c)Sister 
(d) Mother 
Q192. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Ring: Ear : : ? : Wrist 
(a)Pendant 
(b) Chain 
(c) Bangle 
(d) Ribbon 
Q193. 
Direction: In each of the following questions, select the 


related word from the given alternatives. Wood : Paper:: Steel: ? 
(a)Metal 
(b) Nail 
(c) Glass 
(d) Iron 
Q194. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Sun : Day : : Moon : ? 
(a)Stars 
(b) Night 
(c) Planets 
( d) Darkness 
Q195. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Jewellery: Gold : : Furniture : ? 
(a)Wood 
(b) Paint 
(c) Table 
(d) Tree 
Q196. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Author: Novel: :Choreographer:? 
(a)Make-up 
(b) Dance 
(c) Music 
(d) Picture 
Q197. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Human: Carbohydrate:: Engine: ? 
(a) Wheel 
(b) Carburettor (c) Cylinder 
(d) Petrol 
Q198. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Telephone: Mobile phone : : Computer:? 
(a) Keyboard 
(b) Television 
(c) Printer 
(d) Laptop 
Q199. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Food: Hunger: : Sleep:? 
(a) Weariness 
(b) Night 
(c) Health 
(d) Dream 
Q200. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Sapling: Tree : : Girl: ? 
(a) Wife 
(b) Man 
(c)Child 
(d) Woman 
Q201. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Doctor: Hospital:: Chef:? 
(a) Knife 
(b) Kitchen 
(c) Food 
(d) Cook 
Q202. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Hen: Egg:: Tree:? 
(a) Bark 
(b) Seed 
(c) Leaves 
(d) Fruit 
Q203. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Nail Cutter: Nail: : Gillet: ? 
(a) Blade 
(b) Head 
(c) Razor 
(d) Knife 
Q204. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Window : Pane: : Book: ? 
(a) Novel 
(b) Glass 
(c)Cover 
(d) Page 
Q205. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Cot : Mattress : : Floor : ? 
(a)Curtain 
(b) Bedspread (c)Tiles 
(d) Carpet 
Q206. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Salt: Hypertension: : Sugar : ? 
(a) Cholesterol 
(b) Diabetes 
(c)Sweet 
( d) Dehydration 


Q207. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Prologue : Epilogue: : Dawn : ? 
(a)Dusk 
(b)Evening 
(c) Twilight 
(d) Morning 
Q208. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Histogram: Bar Chart: : Calligraphy:? 
(a) Typewriting 
(b) Call-history 
( c) Hand writing 
( d) Video call 
Q209. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Temple: Ear; Shoulder: Hand: Gum: ? 
(a) Lip 
(b) Tongue (c)Vein (d) Tooth 
Q210. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Pea-hen: Pea-cock: : Bitch: ? 
(a) He-elephant 
(b) Mongoose 
(c) Dog 
(d) Wolf 
Q211. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Manipuri: Manipur: : Kathakali: ? 
(a)Karnataka 
(b)Tamil Nadu 
(c)Kerala 
( d)Andhra Pradesh 
Q212. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Teacher : Student: : Pontiff: ? 
(a) Disciple 
(b)Follower 
(c) Priest 
(d)Deity 
Q213. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Bees: Hum: : Owls:? 
(a) Roar 
(b)Talk 
(c) Hiss 
(d)Hoot 
Q214. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Confirmed: Inveterate:: Financial: ? 
(a) Callow 
(b) Incredible (c) Bankrupt (d) Knot 
Q215. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Furniture: Bench: : Stationery:? 
(a) Pen 
(b) Chair 
(c) Godown 
(d) Office 
Q216. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Coal : Black diamond: : Petroleum: ? 
(a) Solid gold 
(b) Blackgold 
( c) Liquid gold 
( d) White gold 
Q217. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Poster : Wall: : Photograph: ? 
(a) Camera 
(b) Film 
(c) Negative (d) Frame 
Q218. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Tide : edit: : spit: ? 
(a) tpis 
(b) tips 
(c)tsip 
(d) tpsi 
Q219. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Poet: Imagination:: Historian: ? 
(a) Statistics 
(b) Commerce 
(c) Facts 
(d) Science 
Q220. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Gifted: Intelligent: : Creative: ? 
(a) Artistic 
(b) Scientific 
(c) Productive 


(d) Repetitive 
Q221. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Triangle: Hexagon: : ? 
(a)Cone: Sphere 
(b)Rectangle: Octagon 
(c)Pentagon: Heptagon 
( d)Angle : Quadrilateral 
Q222. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Student: Book : : Postman: ? 
( a) Delivery 
(b)Bicycle 
(c) Uniform 
(d)Mail 
Q223. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Illiteracy: Education : : Drought : ? 
(a)Well 
(b)Rain 
(c) Dam 
(d)River 
Q224. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Carpenter: Furniture : : ? 
(a)Book: Author 
(b)Magazine: Editor 
(c)Cook: Soup 
(d)Dam: Engineer 
Q225. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Coffee : Caffeine : : Tobacco : ? 
(a)Tanin 
(b) Novocaine (c) Alexin 
(d) Nicotin 
Q226. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
INTIMATE: UNFAMILIAR::? 
(a)Interior: Remote 
(b)Forbear: Patience 
(c)Interested: Indifference 
(d)Popular: Friendly 
Q227. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Coconut : Oil : : Fruit:? 
(a) Sweet 
(b) Taste 
(c)Juice (d) Bunch 
Q228. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Symphony: Composer: : Painter:? 
(a) Fresco 
(b) Colours 
(c) Art 
( d) Leonardo 
Q229. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Elephant: Tusk: : Parrot:? 
(a) Quill 
(b) Feather 
(c)Beak 
(d) Spine 
Q230. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Virus : Smallpox: : Bacteria: ? 
(a)Chickenpox 
(b)Typhoid 
(c)Malaria 
( d) Sleeping sickness 
Q231. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Home: Kitchen: : Plant: ? 
(a) Root 
(b)Soil 
(c)Leaf 
(d)Stem 
Q232. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Book: Shelf:: Clothes:? 
(a) Hanger 
(b)Cupboard 
(c)Wardrobe 
(d)Bureau 
Q233. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Gramophone: Record : : Video : ? 
(a) T.V. 
(b) Recording ( c) Cassette (d) Camera 
Q234. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Axe: Chop:: Needle:? 
(a) trim 


(b) draw (c) plough (d) knit 
Q235. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Bird: Feather:: Fish: ? 
(a) Gill 
(b) Scale 
(c)Tail 
(d) Fin 
Q236. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Arousal : Need : : Effort : ? 
(a) Personality 
(b) Motive 
(c) Success 
(d) Probability 
Q237. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Wheat: Cereal: :Water:? 
(a) Petrol 
(b) Liquid 
(c) Diesel 
(d) Kerosene 
Q238. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Up: Down:: Back:? 
(a) Deep 
(b) Front 
(c)Right 
(d) Left 
Q239. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Astronomy: Stars: : Geology:? 
(a) Geometry 
(b) Science 
(c)Earth 
(d) Sky 
Q240. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
FATIGUE: REST:: DEHYDRATE:? 
(a) WEIGHT 
(b) HEAT 
(c) WATER 
(d) LIGHT 
Q241. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
AUTHOR: BOOK: TAILOR:? 
(a) CLOTH (b) SHIRT 
(c) MERCHANT (d) STITCHING s 
Q242. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
REPEL: ATTRACT: ELASTIC:? 
(a) STRETCH 
(b) RIGID 
(c) EXPAND 
(d) WIDEN 
Q243. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
UMPIRE : GAME: : ? 
(a)Legislator: election 
(b)Moderator: debate 
( c) Prodigy: wonder 
(d)Chef: banquet 
Q244. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Horse: Neigh:: Bells:? 
(a) Chime 
(b)Rustle 
(c)Roar 
(d)Beat 
Q245. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Video: Cassette: : Computer:? 
( a) Files 
(b)Floppy 
(c)Bits 
(d)Adit 
Q246. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Glucometer: Blood Sugar: : Sphygmomanometer:? (a)Earthquake 
(b)Blood Pressure 
( c)Atmospheric Pressure (d)Specific Gravity 
Q247. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Behaviour: Psychology: : Plant: ? 
(a) Plant 
(b) Botany 
(c) Zoology 
(d) Physiology 
Q248. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 


Mitochondria : Energy: : DNA : ? (a)Inheritance (b)Reproduction 
( c)Locomotion 
(d)Immunity 
Q249. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Desert : Mirage : : Ocean : ? 
(a)El-Nino 
(b) Whale 
(c) Blizzard 
(d) Hail 
Q250. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Chisel: Sculptor : : Harrow: ? 
(a)Gardener 
(b) Mason 
(c) Blacksmith (d) Guard 
Q251. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Moon : Satellite: : Earth: ? 
(a)Sun 
(b) Planet 
(c) Solar system (d) Round 
Q252. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Psychology : Mind : : Arithmetic:? 
(a)Knowledge 
(b) Number 
(c) Height 
(d) Formulas 
Q253. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Ice : Coldness : : Earth : ? 
(a)Weight 
(b) Jungle 
( c) Gravitation (d) Sea 
Q254. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Teacher: School : : Nurse:? 
(a)Doctors 
(b) Patients 
(c) Medicine 
(d)Hospitals 
Q255. 
Direction: In each of the following questions, select the 
related word from the given alternatives. Window : Carpenter: : Statue: ? (a)Sculptor 
(b)Mason 
(c) Blacksmith (d)Goldsmith 
Q256. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Eye : Cataract: : Skin : ? 
( a) Pyorrhea 
(b)Sinusitis 
(c) Eczema 
(d)Trachoma 
Q257. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Vitamin A : Carrot : : Vitamin C : ? 
(a) Meat 
(b)Fish 
(c) Egg 
(d)Orange 
Q258. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Wine : Grape: : Whiskey:? 
(a) Orange 
(b)Potato 
(c)Oats 
(d)Apple 
Q259. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Defer: Put off:: Deduce:? 
(a) Infer 
(b)Protect 
(c) Delate 
(d)Oppose 
Q260. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Fish: Gills: : Human:? 
(a) Heart 
(b)Lungs 
(c) Nose 
(d)Mouth 
Q261. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
King : Throne : : Rider: ? 
(a) Saddle 
(b)Chair 
(c) Horse 
(d)Seat 
Q262. 


Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Tanning: Leather: : Pyrotechnics : ? 
( a) Machinery 
(b) Bombs 
(c) Fireworks 
(d) Wool 
Q263. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Victory : Joy : : ? : Sorrow 
(a) Defeat 
(b) Depression (c) Melancholy (d) Cry 
Q264. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Body: Stomach: : Library:? 
(a) Cash 
(b)Book 
(c) Headmaster (d) School 
Q265. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Chipko Movement: Sundarlal Bahuguna:: Narmada Bachao Andolan: ? 
(a)Vinoba Bhave 
(b)R.N. Pachauri 
( c)Pattabhi Sitarmaiah (d)Medha Patkar 
Q266. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Hooghly: Jute:: Ahmedabad:? 
(a) Cotton 
(b) Coffee 
(c)Tea 
(d) Wheat 
Q267. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Rain : Agriculture : : Market : ? 
(a)Production 
(b)Economy 
( c)Cultivation 
( d)Industrialisation 
Q268. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Teacher : Student: : Lawyer:? 
(a) Customer 
(b) Consumer 
(c) Client 
(d)Claimant 
Q269. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Mango : Fruit: : Jasmin: ? 
(a) Trees 
(b) Fragrance (c) Flower (d) Rose 
Q270. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Dress : Tailor : : ? : Carpenter 
(a) Wood 
(b)Furniture 
(c) Leather 
(d)Cloth 
Q271. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Bow: Arrow: : Pistol:? 
(a) Bullet 
(b)Gun 
(c) Shoot 
(d)Rifle 
Q272. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Plant: Seed: : ? : Bud 
(a) Leaf 
(b)Twig 
(c) Flower 
(d)Fruit 
Q273. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Magazine : Editor : : Drama : ? 
( a) Director 
(b) Player 
(c) Manager 
(d) Actor 
Q274. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Reference material: Dictionary: : Periodical: ?. 
(a) Book 
(b) Atlas 
(c) Biography 
( d) Newspaper 
Q275. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Tea: Cup: : Soup :? 
(a) Glass 
(b) Spoon 
(c) Bowl 


(d) Mug 
Q276. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Sheep: mutton: : Deer:? 
(a)meat 
(b)flesh 
(c)venison 
(d)veal 
Q277. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Cobbler: Leather:: Tailor:? 
(a)Cloth 
(b)Shirt 
(c)Draper 
(d)Thread 
Q278. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Saint: Meditation : : Scientist: ? 
( a) Research 
(b) Knowledge 
(c) Spiritual 
( d) Rational 
Q279. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
King : Palace : : Eskimo : ? 
(a) Caravan 
(b) Asylum 
(c) Monastery 
(d) Igloo 
Q280. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Soil: Erosion: : Forest: ? 
(a)Pollution 
(b) Degradation 
(c)Dense 
( d) Deforestation 
Q281. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Plane: Hangar: : Car: ? 
(a) Road 
(b)Garage 
(c) Tyre 
(d)Brake 
Q282. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Natural : Artificial : : Cotton : ? 
(a)Wool 
(b)Nylon 
(c)Silk (d)Jute 
Q283. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Crime: Punishment:: Honesty: ? 
(a)Award 
(b) Recognition (c)Reward 
(d) Pride 
Q284. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Amnesia: Memory: : Paralysis : ? 
(a) Legs 
(b) Movement (c) Limbs 
(d) Handicapped 
Q285. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Vigilant: Alert: : Viable: ? 
(a) Beautiful 
(b) Useful 
(c) Simple 
(d) Feasible 
Q286. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Embarrassed: Humiliated:: Frightened:? 
( a) Terrified 
(b) Agitated 
(c) Courageous 
(d) Reckless 
Q287. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Macabre : Lovely: : Baneful:? 
(a) Unharmful 
(b) Churlish 
( c) Filter 
(d)Ugly 
Q288. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Demographer: People: : Philatelist:? 
(a) Fossils 
(b) Stamps 
(c) Photography (d) Music 
Q289. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Sepal : Flower: : 
(a)Foot: Ball 


(b)Tyre: Bicycle (c)Puppy: Dog (d)Sandals: Shoes 
Q290. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Seismometer: Earthquakes: : Thermometer:? 
(a) Mercury 
(b) Temperature (c) Fever 
(d) Doctor 
Q291. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Play: Actor: : Concert : ? 
(a) Percussion 
(b) Symphony 
(c) Musician 
(d) Piano 
Q292. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Germany: Mark : : Morocco : ? 
(a) Dollar 
(b) Lira 
(c) Dirham 
(d) Kroon. 
Q293. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Red Blood Cells : Erythrocytes: : White Blood Cells: ? (a)Thrombocytes 
(b)Lymphocytes 
(c)Monocytes 
( d)Leucocytes 
Q294. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Moon : Chandrayan : : Mars : ? 
(a) Apple 
(b) Aryabhata (c) Mangalyan (d) Bhaskara 
Q295. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Lion: Forest: : Fish : ? 
(a) Cage 
(b) Nest 
(c) Sky 
(d) Water 
Q296. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Polio : Virus : : Anthrax:? 
(a) Fungus (b) Bacteria (c) Virus 
(d) Insect 
Q297. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
River: Tributary: : Tree: ? 
(a) Stem 
(b) Root 
(c) Branch 
(d) Flower 
Q298. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Maharashtra: India: : Texas : ? 
(a) Canada 
(b) Mexico 
(c)Brazil 
(d) USA 
Q299. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
qualm: Nausea: : Burn:? 
(a) Fresh 
(b) Sear 
(c) Sensible (d) Wet 
Q300. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Heart: Cardiologist: : Kidney: ? 
( a) Endocrinologist 
(b)Orthodontist 
( c)N ephrologist 
( d) Neurologist 
Q301. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Doctor : Hospital: : Teacher: ? 
(a) Field 
(b) Laboratory (c) School 
(d) Industry 
Q302. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
1st Prime Minister of India: Pt. Jawaharlal Nehru: : 1st President of India: ? 
(a)Dr. S. Radhakrishnan 
(b)Dr. Rajendra Prasad 
( c) Dr. Zakir Hussain 
(d)Dr. A.P.J.Abdul Kalam 
Q303. 
Direction: In each of the following questions, select the 


related word from the given alternatives. 
International Literacy Day: September 8: : International Women's Day:? 
(a) March 8 
(b) June 26 
(c) April 22 
(d) November4 
Q304. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Ravishankar: Sitar: : Bismillah Khan:? 
(a) Sarod 
(b)Santoor 
(c) Shehnai 
(d)Flute 
Q305. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
India: Mango : : New Zealand : ? 
(a) Apples 
(b)Kiwi 
(c) Grapes 
(d)Bananas 
Q306. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Christmas: Biryani 
(a)Christian, Muslim 
(b)Cashew, Rice 
(c)Jesus, Ramzan 
(d)Cake, Id-ul-Fitre 
Q307. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Voyage : Sea sickness : : Heights:? 
(a)Ship 
(b) Travel 
(c) Giddiness 
(d) Motion 
Q308. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Waitress: Restaurant : : ? 
(a)Doctor : Nurse 
(b)Driver: School 
( c )Teacher: School (d)Actor: Role 
Q309. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
String: Violin : : ?: Piano 
(a) Music 
(b) Tune 
(c) Chord 
(d) Key 
Q310. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Frame: Picture : : ? 
(a)Box: Lid 
(b)Chair: Cushion 
(c)Cover: Book 
( d)Window : Screen 
Q311. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Bihu: Assam:: Onam:? 
(a)Karnataka 
(b)Kerala 
(c)Jammu & Kashmir (d)Rajasthan 
Q312. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Cataract: Eye : : Pneumonia: ? 
(a)Brain 
(b)Ear 
(c)Lungs 
(d)Nerves and limbs 
Q313. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Whale: Mammal: : Turtle: ? 
(a) Amphibian 
(b) Reptile 
(c)Fish 
(d) Mollusc 
Q314. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Dominance: Hegemony: : Independence:? 
(a) Sympathy 
(b) Melancholy 
(c) Autonomy 
(d) Recompense 
Q315. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Eye : Ophthalmologist: : Music : 
(a) Player 
(b)Conductor 
(c) Pianist 
(d) Composer 
Q316. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. Haematology: Blood : : Phycology : ? 
(a) Diseases 
(b) Fungi 
(c) Fishes 
(d) Algae 


Q317. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Identify the pair which 'DOES NOT' exhibit the same relationship as the Capitalised pair: ETYMOLOGY: 
WORDS (a)PSYCHOLOGY: MIND (b)ANATOMY: BODY 
( c)ARCHAEOLOGY: ANTIQUES (d)PHILOSOPHY: LANGUAGE 
Q318. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Garbage: House: : Gangue:? 
(a) Ore 
(b)Drugs 
(c) Factory 
(d)Office 
Q319. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Kidneys: N ephron: : Central Nervous System: ? 
( a) Spinal cord 
(b)Cerebrum 
(c)Brain 
(d)Neurons 
Q320. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Insects: Entomology: : Snakes:? 
( a) Agrology 
(b) Ophiology 
(c) Mycology 
(d)Cetology 
Q321. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Book : Paper: : Bread: ? 
(a) Flour 
(b)Biscuit 
(c) Cake 
(d)Butter 
Q322. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Hot: Cold : : ? 
(a)Summer: Sun 
(b)Germs: Disease 
(c)Light: Dark 
(d)Thin: Big 
Q323. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. FRENCH:FRANCE::DUTCH:? 
(a) FIJI 
(b) NORWAY (c) HOLLAND (d) SWEDEN 
Q324. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
BOOK: LIBRARY:: TREE:? 
(a) SHADE 
(b) FRUIT 
(c) FOREST 
(d) FURNITURE 
Q325. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
CARD: JOKER : : BOOK: ? 
(a) WORDS 
(b) WRITER 
(c) PAGES 
(d) COVER 
Q326. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
WALLET: MONEY:: ENVELOPE:? 
(a) GUM 
(b) POSTOFFICE (c) SUITCASE (d) LETTER 
Q327. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Heart: Cardiologist: : Brain:? 
( a)Ophthalmologist 
(b) N ephrologist 
( c)N eurologist 
(d)Gynecologist 
Q328. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Vacation : Holiday: : Vocation : ? 
(a) Money 
(b) Pleasure 
(c) Degree 
(d) Career 
Q329. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Eyes : Tears : : 
(a)Heart: Artery 
(b)Sea: Water 
(c)Volcano: Lava 
(d)Hunger: Bread 
Q330. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Perch : Fresh water: : ? : Salt water 


(a) Snake (b)Crocodile (c) Frog 
(d) Cod 
Q331. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Exercise: Gym : : Eating: ? 
( a) Restaurant 
(b) Food 
(c) Dieting 
(d) Fitness 
Q332. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
School :Teacher:: Bank:? 
(a) Peon 
(b) Banker 
(c) Manager 
(d) Cashier 
Q333. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Patient: Fowler Bed: : ? 
(a)Certificate: Merit 
(b)Necklace: Adornment 
(c)Baby: Cradle 
(d)Trophy: Achievement 
Q334. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Female: Feminine:: Male:? 
(a) Manager 
(b) Man 
(c) Masculine (d) Macho 
Q335. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Carpentry: Skill : : ? : Talent 
(a) Masonry 
(b)Singing 
(c) Plumbing 
(d)Driving 
Q336. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Concord : Agreement: : Discord : ? 
(a) Blended 
(b)Comparison 
(c) Conflict 
( d)Association 
Q337. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Fan: Wings : : Wheel: ? (a) Cars 
(b)Air 
(c) Spokes (d)Round 
Q338. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Mathematics : Logic : : Science : ? 
(a) Experiments 
(b)Laboratory 
( c) Scientists 
(d)Facts 
Q339. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Window : Pane: : Book: ? 
(a) Cover 
(b)Novel 
(c) Page 
(d)Glass 
Q340. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Hockey : India: : Baseball:? 
(a) China 
(b )Australia (c) Russia (d) America 
Q341. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Ant: Fly: Bee : : Hamster: Squirrel:? 
(a) Rodent 
(b) Cat 
(c) Mouse 
(d) Spider 
Q342. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Brick: Wall: : Cell: ? 
(a) DNA 
(b)Organs 
(c) Chlorophyll (d) Tissue 
Q343. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Motor : Coil : : ? 
(a)Table: Chair 
(b)Regiment: Soldier 
(c)Wheel: Car 
(d)Wheel: Bearing 
Q344. 
Direction: In each of the following questions, select the 


related word from the given alternatives. Blacksmith: Hammer: : ? 
(a)Cloth: Tailor 
(b)Surgeon: Forceps (c)Carpenter:Wood 
(d)Pen: Writer 
Q345. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Bullock: Cart: : Horse: ? 
(a) Tonga 
(b)Ride 
(c) Race 
(d)Plough 
Q346. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Yard: Inch : : Quart: ? 
(a) Gallon 
(b)Ounce 
(c) Milk 
(d)Liquid 
Q347. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Pesticide : Crop : : Antiseptic: ? 
(a) Wound 
(b)Clothing 
(c) Bandage 
( d) Bleeding 
Q348. 
Direction: In each of the following questions, select the related word from the given alternatives. 
Optimist: Cheerful: : Pessimist: ? 
(a) Gloomy 
(b)Mean 
(c)Petty 
(d)Helpful 
Q349. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (3, 7, 15) 
(a) 2, 6, 10 
(b) 4, 8, 18 
(c)5,9,17 
(d)7,12,19 
Q350. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (3, 18, 36) 
(a) (2, 10, 16) 
(b) (12, 72, 96)(c) (4, 24, 48) (d) (6, 42,48) 
Q351. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given Set: (7, 15,31) 
(a) 7, 13, 28 
(b) 5, 13, 28 
(c)9,13,26 
(d)5,13,29 
Q352. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: 63, 49, 35 
(a)81, 63, 45 
(b) 64, 40, 28 
(c) 72, 40, 24 
(d) 72,48, 24 
Q353. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (2, 14,16) 
(a) 2, 7,8 
(b) 3, 21, 24 
(c) 4,16,18 
(d) 2, 9, 16 
Q354. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given number set: (6, 36, 63) 
(a) 7, 49, 98 
(b) 8, 64, 46 
(c)9,84,45 
( d) 11, 111,84 
Q355. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (4, 10, 15) 
(a) (3, 6, 12)(b) (2, 8, l0)(c) (5, 12, 18) (d) (7, 10, 18) 
Q356. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (32, 24, 8) 
(a) (42, 34, 16) 
(b) (24, 16, 0)( c)(34, 24, 14) (d) (26, 32,42) 
Q357. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 


Givenset: (5,9,16) (a) (4, 8, 16) 
(b) (6,9, 12)(c)(7, 11,18) (d) (8, 11, 12) 
Q358. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Givenset: 23,51,17 
(a)29, 57, 13 
(b) 24, 53, 17 
(c)29, 57, 14 
(d) 21, 51, 17 
Q359. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (2, 10, 58) 
(a) (4, 20, 56)(b) (7, 42, 49)(c) (12, 24, 47)(d) (9,27,81) 
Q360. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (3, 4, 5) 
(a) (6, 8, 10) 
(b) (9, 12, 15)(c) (6, 7, 8)(d) (12, 16, 20 
Q361. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (17, 13, 20) 
(a)8,12,19 
(b) 11, 9, 30 
(c)8,19,11 
(d) 5, 13, 11 
Q362. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given: (6, 30, 90) 
(a)6,42,86 
(b)7,42,218 
(c) 6, 24, 70 
(d) 8, 48,192 
Q363. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (6, 14,30) 
(a) 4, 16, 28 
(b) 7, 12, 22 
(c) 6, 12, 22 
(d) 5, 12, 20 
Q364. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (7, 12, 22, 37) 
(a)2, 7, 12, 32 
(b) 3, 8, 18, 33 
(c)4,8,19,34 
(d) 8, 13, 22, 38 
Q365. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (10.5, 15.0, 21.5) 
(a)(32.5, 37.0, 43.S)(b)(54.4, 58.0, 62.4)( c)(62.2, 66.8, 73.3)(d)(81.3, 85.8, 92.0) 
Q366. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (2, 10, 28) 
(a) (4, 20, 56) 
(b) (7, 42,49)(c) (12, 24, 48) (d) (9, 27, 81) 
Q367. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Give Set: (4, 25, 81) 
(a) (4, 36, 79) 
(b) (9, 48,81)(c) (16, 64, 100)(d)(9,49, 143) 
Q368. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given Set: (8, 56, 72) 
(a) (7, 56, 63) 
(b) (3, 15, 24)(c) (6, 42, 54) (d) (5, 30, 35) 
Q369. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given Set: (4, 9, 25) 
(a)4, 25, 36, 
(b) 9, 16, 25 
(c)4,16,36 
(d)9,25,49 
Q370. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given Set: (5, 15, 40) 
(a)2,4,15 


(b)3,18,36 (c)7,15,21 (d)9,36,47 
Q371. 
Direction: From among the given alternatives selectthe one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (9,81,729) 
(a)(3, 9, 30)(b)(7, 49, 343)(c)(12, 144, 221)(d)(6, 36, 92) 
Q372. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Givenset:27,22,18,15 
(a)27, 23, 17, 9 
(b)53, 49, 47, 45 
(c)47,43, 37, 35 
(d)31, 26, 22, 19 
Q373. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (1, 4, 9)? 
(a) (3, 8, 20) 
(b) (5,10,22)(c)(4,10,15) (d) (9, 16, 25) 
Q374. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (1, 8, 2 7) 
(a)(5, 12, 32)(b)(32, 39, 59)(c)(60, 79, 86)(d)(64, 125, 216) 
Q375. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (21, 18, 12, 0) 
(a) 36, 32, 28, 30 
(b)24, 22, 18, 9 
( c)32, 28, 20, 4 
(d)40, 38, 36, 28 
Q376. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
16, 36, 64 
(a)4, 9,144 
(b)16, 100,256 
(c)25,49, 121 
(d)9, 81,169 
Q377. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (64,216,125) 
(a)26, 144, 163 
(b)55, 126, 80 
(c)8,27,64 
(d)45,134,154 
Q378. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set of numbers :(2, 5,15) 
(a) (7, 10, 13) 
(b) (3, 8, 24)(c) (3, 6, 18) (d) (4, 5, 9) 
Q379. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Givensetis: (12, 18,24) 
(a) (6, 12, 30)(b) (5, 15, lO)(c) (10, 16, 18) (d) (8, 12, 16) 
Q380. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set is: (12, 20, 28) 
(a) (3,15, 18)(b) (18,27,72)(c) (18, 30,42)(d) (7,14,28) 
Q381. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (10, 12, 15) 
(a) (21, 23, 27)(b) (30,32,36)(c) (60, 62, 66)(d) (68, 70, 73) 
Q382. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (14, 20, 3) 
(a) (7, 13, 3)(b) (5, 10, 15)(c) (3, 6, 9)(d) (4, 8, 16) 
Q383. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Givenset: (1,5,12) 
(a)7,11,35 
(b)4,8,24 
(c) 10, 14,44 (d) 9, 13, 42 


Q384. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (580,265,373) 
(a)366 
(b)490 
(c)428 
(d)383 
Q385. 
Direction: From among the given alternatives select the one in which the set of numbers is most like the set of numbers given in the question. 
Given set: (536,428,365) 
(a) 358 
(b)435 
(c)624 
(d)266 
Q386. 
Choose the similar group of numbers on the basis of certain common properties they possess : 
(31, 19,41) 
(a) (16, 27, ll)(b) (23, 33, 51) ( c) (27, 29, 4 7)(d) (29, 17, 37) 
Q387. 
Choose the similar group of numbers on the basis of certain common properties they possess : 
(72, 66, 96) 
(a) (54, 57, 78) (b) (24, 69, 58) (c) (55, 66, 77) (d) (63, 70, 86) 
Q388. 
Find out the set of numbers amongst the four sets of numbers given in the alternatives which is most like the set given in the question. 
(12, 24,144) 
(a) (10, 25,100) (b) (15, 45, 90) (c) (14, 28,112) (d) (13,26, 169) 
Q389. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 3:2435:? 
(a) 405 
(b) 465 
(c)3125 
(d)546 
Q390. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 6:18::4:? 
(a)2 
(b) 6 
(c) 9 (d) 16 
Q391. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
5: 36:: 6:? 
(a) 48 
(b) 50 
(c)49 
(d)56 
Q392. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
456: 15 : : 789 : ? 
(a) 15 
(b) 16 
(c) 18 
(d) 24 
Q393. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
182 : ? : : 210: 380 
(a) 342 
(b)272 
(c)240 
(d)156 
Q394. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
18 : 30 : : 36: ? 
(a) 64 
(b) 66 
(c) 54 
(d) 62 
Q395. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
0. 16: 0.0016:: 1.02:? 
(a)l0.20 
(b)0.102 
(c)0.0102 
(d) 1.020 
Q396. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
68: 130::?: 350 
(a) 240 
(b)222 
(c) 216 
(d) 210 
Q397. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
48: 122 : : 168:? 
(a) 292 


(b)290 (c) 225 (d)215 
Q398. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
169: 13: :289 :? 
(a)19 
(b)17 
(c) 27 
(d) 23 
Q399. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
122: 170:: 290:? 
(a)362 
(b)299 
(c)315 
(d)341 
Q400. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
42 : 56 : : 72:? 
(a) 81 
(b)90 
(c) 92 
(d)lO0 
Q401. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 3265:4376::4673:? 
(a) 2154 
(b)5487 
(c) 3562 
(d)5784 
Q402. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 24:60::210:? 
(a) 504 
(b)343 
(c) 336 
(d)330 
Q403. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
6: 222:: 7:? 
(a)350 
(b)343 
(c) 336 
(d)210 
Q404. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
5: 124:: 7:? 
(a) 342 (b) 343 (c) 248 (d) 125 
Q405. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 19:37::26:? 
(a)52 
(b)51 
(c) 46 
(d) 43 
Q406. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
24 : 60 : : 120: ? 
(a) 160 
(b) 220 
(c) 300 
(d) 108 
Q407. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
7: 50:: 11:? 
(a)lO0 
(b) 120 
(c) 128 
(d) 122 
Q408. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 7584:5362::4673:? 
(a) 2367 
(b) 2451 
(c) 2531 
(d) 2485 
Q409. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
5: 36:: 6:? 
(a) 48 
(b)50 
(c) 49 
(d)56 
Q410. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
182 : ? : : 210 : 380 
(a) 342 
(b)272 
(c)240 
(d)156 
Q411. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 


25:37::49:? (a) 41 
(b)65 
(c) 56 
(d)60 
Q412. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
16: 56:: 32:? 
(a)96 
(b)112 
(c) 120 
(d) 128 
Q413. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
45 : 36 : : 63 : ? 
(a)71 
(b)54 
(c)61 
(d)64 
Q414. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
42 : 56:: 110:? 
(a) 132 
(b) 136 
(c) 140 
(d) 18 
Q415. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
5 : 100, 4: 64: : 4: 80, 3 :? 
(a) 26 
(b) 48 
(c) 60 
(d) 54 
Q416. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
42 : 56 : : 132:? 
(a) 156 
(b) 145 
(c)llO 
(d)240 
Q417. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. ll:121:110::15:225:210::? 
(a)9: 81: 70 
(b)l 9: 361: 342 
(c)l 7: 288: 272 
(d)16: 255: 239 
Q418. 
Direction: In each of the following question, select the 
related number from the given alternatives. 122:145::226:? 
(a) 250 
(b) 256 
(c) 257 
(d) 290 
Q419. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 2:4:8:10:20:40::3:6:9:? 
(a)18:27:54 
(b)5: 1 0: 1 7 
(c)6:24:56 
(d) 15: 3 0: 4 5 
Q420. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 5:21::7:? 
(a) 25 
(b) 49 
(c) 43 
(d) 30 
Q421. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
4: 12:: 5:? 
(a) 25 
(b) 20 
(c) 22 
(d) 30 
Q422. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 01:36::2:? 
(a)69 
(b)49 
(c) 81 
(d) 70 
Q423. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
136: 469:: 247:? 
(a) 137 
(b) 358 
(c) 368 
(d) 146 
Q424. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
49: 81:: 64:? 
(a) 36 
(b) 100 
(c) 121 
(d) 144 
Q425. 


Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 371:150::468:? 
(a) 247 
(b) 357 
(c)246 
(d) 345 
Q426. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 42:31::? 
(a) 97 :86 
(b)53:46 
(c)79:86 
(d) 64: 79 
Q427. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
7: 17::?: 50 
(a) 23 
(b) 26 
(c) 124 
(d) 126 
Q428. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 1648:1339::2266:? 
(a) 1234 
(b) 2133 
(c) 1442 
(d) 1551 
Q429. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
7:?:: 145: 195 
(a) 42 
(b) 35 
(c)30 
(d)24 
Q430. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 3222:7222::3323:? 
(a) 9949 
(b) 8838 
(c)7727 
(d)2212 
Q431. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 1:8::27:? 
(a) 37 
(b)47 
(c) 57 
(d)64 
Q432. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
24: 126:: 48:? 
(a) 433 
(b)l 92 
(c)240 
(d)344 
Q433. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
2: 7:: 6:? 
(a)40 
(b)39 
(c) 50 
(d) 72 
Q434. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 24:27=?::81 
(a) 8 
(b) 62 
(c) 72 
(d) 82 
Q435. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
4 7 : 65 : : 59: ? 
(a)95 
(b)ll0 
(c)106 
(d)118 
Q436. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
20 : 30 : : ? : 72 
(a)56 
(b)59 
(c)68 
(d)61 
Q437. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 342:453::831:? 
(a) 942 
(b) 720 
(c) 922 
(d) 740 
Q438. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
30 : 130 : : ? : ? 
(a)20: 1 20 
(b)37: 2 10 
(c)42: 2 22 
(d)49: 3 50 


Q439. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
520: 738: : ? : 350 
(a)220 
(b)222 
(c) 230 
(d) 248 
Q440. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 423:657::534:? 
(a) 678 
(b) 867 
(c) 768 
(d) 876 
Q441. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
13: 24::?:? 
(a)45:79 
(b) 56: 78 
(c)35: 59 
(d) 57: 68 
Q442. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
24 : 60 : : 120:? 
(a) 160 
(b) 220 
(c)300 
(d)108 
Q443. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
392: 28 : : 722 : ? 
(a) 18 
(b)28 
(c) 38 
(d)48 
Q444. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 123:36::221:? 
(a) 52 
(b)69 
(c) 72 
(d)25 
Q445. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
6: 5:: 8:? 
(a)2 
(b)4 
(c)6 
(d)l0 
Q446. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
? : 63: : 08 : 26 
(a) 12 
(b) 9 
(c) 18 
(d) 15 
Q447. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
64 : ? : : 72 : 53 
(a)44 
(b)54 
(c)52 
(d)70 
Q448. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
17 : 60 : : 20: ? 
(a) 57 
(b) 69 
(c)81 
(d)93 
Q449. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
6: 64:: 11:? 
(a) 144 
(b)169 
(c) 121 
(d)124 
Q450. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
123: 4 : : 726: ? 
(a) 23 
(b)26 
(c) 14 
(d)12 
Q451. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
83 : 25 : : 29: ? 
(a)44 
(b)49 
(c) 40 
(d) 63 
Q452. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
1: 6:: 8:? 
(a)ll 
(b)13 


(c) 12 (d) 14 
Q453. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
3, 1, 2, 2, : 9, 1, 4, 4 : : 0, 2, 3, 3, : ? 
(a) 1,4,6,6 
(b)l,4,9,9 
(c)0,4,6,6 
(d)0,4,9,9 
Q454. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
5. 5 :30.25:: 11.0:? 
(a)22.0 
(b)66.0 
(c)55.00 
(d)121.00 
Q455. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 20:: 14:? 
(a) 35 
(b) 30 
(c) 28 
(d) 20 
Q456. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 3:27::5:? 
(a) 9 
(b) 125 
(c)29 
(d)51 
Q457. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 1234:4132::5678:? 
(a)8765 
(b)8576 
(c) 8675 
(d) 8567 
Q458. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
763: 856:: 637:? 
(a) 866 
(b) 730 
(c) 737 
(d) 637 
Q459. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 36:324::49:? 
(a)441 
(b)411 (c) 4144 (d) 444 
Q460. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
49: 81:: 64:? 
(a) 36 
(b) 100 
(c) 121 
(d) 144 
Q461. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
27: 9: : 64:? 
(a)8 
(b)12 
(c) 16 
(d) 20 
Q462. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
.'7 4. 9 : 80 : : 100: ? 
(a)901 
(b)1009 
(c) 9999 
(d) 10999 
Q463. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
11 : 38 : : 13 : ? 
(a) 47 
(b)44 
(c) 43 
(d)46 
Q464. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 3:18::13:? 
(a) 48 
(b)78 
(c) 24 
(d)26 
Q465. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
10 : 099 : : 09 : ? 
(a)49 
(b)80 
(c) 69 
(d)79 
Q466. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives . 37:23::19:? 


(a)9 (b)5 (c) 6 (d) 8 
Q467. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 13:5::32:? 
(a) 24 
(b)37 
(c) 45 
(d)56 
Q468. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 24::?: 32 
(a) 5 
(b) 6 
(c) 8 
(d) 10 
Q469. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
76: 83 : : 42:? 
(a)34 
(b)21 
(c) 12 
(d) 7 
Q470. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
149: 238:: 159:? 
(a)248 
(b)261 
(c) 169 
(d) 268 
Q471. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 63:9::?:14 
(a)68 
(b)42 
(c) 96 
(d) 56 
Q472. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
5 : 2431 : : 8 : ? 
(a) 4287 
(b)5461 
(c) 7624 
(d)6743 
Q473. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
49 : 81 : : 100: ? (a) 64 
(b)144 
(c) 169 
(d)None of these 
Q474. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 4:19::7:? 
(a) 49 
(b) 52 
(c) 28 
(d) 68 
Q475. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 123:132::235:? 
(a) 23s 
(b) 253 
(c) 352 
(d) 252 
Q476. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
27: 125:: 6 4:? 
(a) 517 
(b) 62 
(c) 216 
(d)273 
Q477. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
10: 99:: 9:? 
(a) 49 
(b) 80 
(c) 69 
(d) 97 
Q478. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 11:5::17:? 
(a)6 
(b)8 
(c) 10 
(d) 12 
Q479. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
0.01: 0.0001: : 0.05 : ? 
(a) 0.00025 
(b) 0.0025 
(c) 0.025 
(d) 0.25 
Q480. 
Direction: In each of the following question, select the 


related number from the given alternatives. 2112: 81181221:? 
(a)1881 
(b)8181 
(c)1188 
(d)1118 
Q481. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
19 : 59 : : 17:? 
(a)51 
(b)53 
(c) 55 
(d) 57 
Q482. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
14: 20:: 16:? 
(a) 23 
(b) 48 
(c) 10 
(d) 32 
Q483. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 100:102::100000:? 
(a)105 
(b) 104 
(c) 1003 
(d) 1004 
Q484. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
10: 101:: 20:? 
(a)200 
(b)201 
(c)400 
(d)401 
Q485. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 435:768::324:? 
(a) 657 
(b) 567 
(c) 765 
(d) 675 
Q486. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 11:121:110::15:225:210::? 
(a)9: 81: 70 
(b)l 9: 361: 342 
(c)l 7: 288: 272 
(d)16: 255: 239 
Q487. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
16 : 49 : : 100: ? 
(a)85 
(b)121 
(c)144 
(d) 169 
Q488. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
15: 220:: 25:? 
(a)600 
(b)620 
(c) 625 
(d) 650 
Q489. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
400: 20:: 484:? 
(a)20 
(b)21 
(c)22 
(d)23 
Q490. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
4: 32:: 7:? 
(a)98 
(b) 343 
(c)88 
(d)49 
Q491. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 624:426::745:? 
(a) 475 
(b) 726 
(c) 547 
(d) 645 
Q492. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 11:119::15:? 
(a)154 
(b)223 
(c)233 
(d)152 
Q493. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
21: 3:: 574:? 
(a)23 
(b)82 
(c)97 
(d)113 


Q494. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
2: 0:: 3:? 
(a) 18 
(b) 19 
(c)20 
(d)21 
Q495. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 83:25::29:? 
(a)25 
(b)16 
(c)49 
(d)36 
Q496. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
6: 35:: 7:? 
(a)48 
(b)42 
(c)34 
(d) 13 
Q497. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
4: 24:: 17:? 
(a) 37 
(b) 47 
(c)57 
(d)67 
Q498. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
365: 90 : : 623 : ? 
(a)36 
(b)45 
(c) 123 
(d) 63 
Q499. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
248: 3 : : 328:? 
(a)7 
(b)5 
(c)4 
(d)6 
Q500. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 212:436::560:? 
(a) 786 
(b) 682 
(c)784 
(d)688 
Q501. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
7: 48:: 12:? 
(a) 143 
(b) 84 
(c)121 
(d)112 
Q502. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
72: 18:: 56:? 
(a)24 
(b)22 
(c)20 
(d)16 
Q503. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 6:21::3:? 
(a)28 
(b)18 
(c)61 
(d)32 
Q504. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
68: 130::?: 350 
(a)210 
(b)222 
(c) 240 
(d) 282 
Q505. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
128: 96 : : 244:? 
(a) 183 
(b) 122 
(c) 138 
(d) 302 
Q506. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
85 : 42 : : 139: ? 
(a)68 
(b)69 
(c) 70. 
(d) 67 
Q507. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 28: : 27:? 
(a) 8 
(b) 28 
(c)64 


(d)65 
Q508. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
5: 30:: 7:? 
(a)54 
(b) 50 
(c) 49 
(d) 56 
Q509. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 7:32::35:? 
(a) 144 
(b) 156 
(c) 160 
(d) 172 
Q510. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
64 : 100 : : 49 : ? 
(a) 36 
(b) 63 
(c) 81 
(d) 144 
Q511. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
25 :81:: 36:? 
(a)121 
(b)93 
(c)65 
(d)103 
Q512. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 292:146::582:? 
(a) 272 
(b) 286 
(c)291 
(d)292 
Q513. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
6: 18:: 4:? 
(a)l0 
(b) 8 
(c) 6 
(d) 4 
Q514. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 3:27::7:? 
(a)21 
(b)42 
(c) 147 (d) 343 
Q515. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
9: 28:: 56:? 
(a)3 
(b)18 
(c)112 
(d)169 
Q516. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
12 : 35 : : 16: ? 
(a)78 
(b)32 
(c) 55 
(d) 63 
Q517. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 3:27::4:? 
(a) 16 
(b) 64 
(c)28 
(d)32 
Q518. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
18 : 52 : : 12: ? 
(a)34 
(b)48 
(c) 60 
(d) 72 
Q519. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 9:: 64:? 
(a)16 
(b)20 
(c)25 
(d)36 
Q520. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
16: 4:: 9:? 
(a)4 
(b)25 
(c)l 
(d) 2 
Q521. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 27:?::125:25 
(a)3 


(b)9 (c) 18 (d) 125 
Q522. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
25: 125::?: 3125 
(a) 525 
(b) 625 
(c) 725 
(d) 825 
Q523. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
196: 169:: 81 :? 
(a)64 
(b)72 
(c) 100 
(d) 144 
Q524. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
30:?:: 130: 222 
(a) 30 
(b) 40 
(c)66 
(d)68 
Q525. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
4, 16, 4 : 2, 4, 2 : : ? : 3, 9, 3 
(a)6,9,6 
(b)9,81,9 
(c)9, 27, 9 
(d) 9, 18, 9 
Q526. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 6524:6465::9638:? 
(a) 9825 
(b)9736 
(c) 9697 
(d)9579 
Q527. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
64 : 144 : : 2 5 6 : ? 
(a) 16 
(b) 32 
(c)400 
(d) 336 
Q528. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
08 : 28 : : 15: ? 
(a) 63 (b) 65 (c) 126 (d) 124 
Q529. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
625: 25: :225 :? 
(a) 13 
(b)14 
(c) 15 
(d)16 
Q530. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
49: 216:: 36:? 
(a) 25 
(b)125 
(c) 625 
(d)3125 
Q531. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
2, 4, 2 : 4, 16, 4: : 1, 1, 1 : ? 
(a)2,4,2 
(b)l,1, 1 
(c)2,2,2 
(d)2, 13,2 
Q532. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
1, 2, 4, 7: 3, 4, 6, 9::? 2, 3, 5, 8 
(a)0, 1, 3, 6 
(b) 2, 4, 5, 8 
(c)l,3,4, 7 
(d)3,5,6,8 
Q533. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 6:17::9:? 
(a) 25 
(b) 26 
(c) 27 
(d) 28 
Q534. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
9: 81:: 12:? 
(a) 124 
(b)104 
(c) 134 
(d)144 
Q535. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 


7: 45:: 5:? (a)20 
(b)30 
(c)33 
(d)43 
Q536. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
7: 28:: 2:? 
(a)8 
(b)12 
(c) 16 
(d) 24 
Q537. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
49 : 64 : : 144 : ? 
(a) 256 
(b) 169 
(c) 186 
(d) 121 
Q538. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 12: : 9: 13:: 10: 14::? 
(a)15:19 
(b) 14: 11 
(c)ll:15 
(d)8: 15 
Q539. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
XXIV: 48 : : XIV : ? 
(a) 28 
(b) 24 
(c) 14 
(d) 30 
Q540. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
49 : 343 : : 64 : ? 
(a)512 
(b)412 
(c)416 
(d)516 
Q541. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
24 : 60 : : 210: ? 
(a)505 
(b)425 
(c)420 
(d) 525 
Q542. 
Direction: In each of the following question, select the 
related number from the given alternatives. 6: 29:: 24:? 
(a) 109 
(b) 129 
(c)ll 9 
(d)99 
Q543. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 7:30::17:? 
(a)18 
(b)70 
(c)210 
(d)54 
Q544. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
72 : 40 : : ? : 30 
(a) 64 
(b) 54 
(c) 66 
(d) 48 
Q545. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
6: 12:: 20:? 
(a) 50 
(b) 30 
(c) 42 
(d) 38 
Q546. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
5: 135:: 7:? 
(a) 353 
(b) 245 
(c) 273 
(d) 293 
Q547. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
5: 30:: 8:? 
(a) 14 
(b) 50 
(c)69 
(d)80 
Q548. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
12 : 30 : : 20: ? 
(a) 48 
(b)32 
(c) 35 
(d)42 
Q549. 


Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
3: 28:: 5:? 
(a) 179 
(b)126 
(c) 124 
(d)125 
Q550. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
2: 7:: 3:? 
(a)8 
(b)12 
(c)26 
(d) 28 
Q551. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
12 : 90 : : 16: ? 
(a)108 
(b)112 
(c)120 
(d) 256 
Q552. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 7:50::17:? 
(a)288 
(b)118 
(c) 290 
(d) 324 
Q553. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
27: 125: : 64:? 
(a)162 
(b) 216 
(c)273 
(d) 517 
Q554. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 62:: 9:? 
(a) 64 
(b) 79 
(c) 18 
(d) 81 
Q555. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
125: 5 : : 64:? 
(a) 8 
(b)4 
(c) 2 
(d) 32 
Q556. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
6: 8:: 3 :? 
(a)2 
(b)4 
(c) 6 
(d)8 
Q557. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 583:488::293:? 
(a)378 
(b)487 
(c) 581 
(d)291 
Q558. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
25 : 625 : : 35 : ? 
(a)875 
(b)635 
(c) 1575 
(d)1205 
Q559. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
525: 25: :315 :? 
(a)l0 
(b)15 
(c) 5 
(d)25 
Q560. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
25 : 175 : : 32 : ? 
(a)150 
(b) 170 
(c) 162 
(d) 160 
Q561. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
11: 1331:: 9 :? 
(a)979 
(b)991 
(c)729 
(d)879 
Q562. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
32 : 66 : : 134: ? 
(a)271 
(b)268 
(c)270 
(d)275 


Q563. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 600:2000::?:9000 
(a)3000 
(b)3600 
(c)5400 
(d)5600 
Q564. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
9: 7:: 80:? 
(a)48 
(b)50 
(c) 78 
(d)82 
Q565. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
7: 133:: 9:? 
(a)147 
(b)99 
(c)l 71 
(d)158 
Q566. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 36:216::81:? 
(a)729 
(b)629 
( c)319 
(d)826 
Q567. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 17:4::37:? 
(a)5 
(b)6 
(c)7 
(d)8 
Q568. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 29:319::23:? 
(a)252 
(b)115 
(c)46 
(d)151 
Q569. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
18 : 30 : : 36:? 
(a)54 
(b) 62 
(c) 64 
(d) 66 
Q570. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
09: 81:: 04:? 
(a)16 
(b)25 
(c) 36 
(d)49 
Q571. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
100: 121:: 144:? 
(a)160 
(b) 93 
(c) 169 
(d)426 
Q572. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 56:: 9:? 
(a)lO 
(b) 63 
(c) 7 
(d) 9 
Q573. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
82: 06:: 76:? 
(a)15 
(b) 01 
(c) 12 
(d) 24 
Q574. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
11: 132::? 
(a)l0: 100 
(b) 9: 90 
(c) 13: 169 
(d) 15: 250 
Q575. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 1/9:1/81::1/13:? 
(a)l/169 
(b) 1/125 
(c)l/120 
(d) 1/127 
Q576. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
18: 5:: 12:? 
(a)4 
(b)l0 


(c) 3 (d)6 
Q577. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
12: 20::? 
(a)15:37 
(b)16: 64 
(c)27:48 
(d)30: 42 
Q578. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
33 : 10:: 54:? 
(a) 15 
(b)17 
(c)19 
(d)21 
Q579. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
10: 99::? 
(a)6: 37 
(b) 7: 45 
(c)8: 63 
(d) 9: 85 
Q580. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
20 : 11 : : 102:? 
(a)52 
(b)49 
(c) 61 
(d)96 
Q581. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 6415:5304::7896:? 
(a)6705 
(b) 6905 
(c) 6907 
(d) 6785 
Q582. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
18 : 162 : : 36 : ? 
(a)984 
(b) 1296 
(c) 72 
(d) 648 
Q583. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 9536:6203::5873:? 
(a)2540 
(b) 2343 (c) 2353 (d) 2531 
Q584. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 1/8:1/64::1/16:1/? 
(a)128 
(b) 126 
(c)144 
(d) 132 
Q585. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
29 : 71 : : 79: ? 
(a)120 
(b) 192 
(c)l 97 
(d) 131 
Q586. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 91:?::64:54 
(a)63 
(b) 101 
(c)32 
(d) 70 
Q587. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 2/3:19/29::8/7:? 
(a)98:79 
(b) 79 /79 
(c) 79/69 
(d) 80/70 
Q588. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
23: 13:: 54:? 
(a) 40 
(b) 41 
(c)44 
(d) 39 
Q589. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
17 : 24 : : 153: ? 
(a)213 
(b) 216 
(c)118 
(d) 198 
Q590. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
3: 11:: 7 :? 


(a)22 (b) 29 (c)51 (d) 18 
Q591. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 6:18::4:? 
(a)2 
(b)6 
(c) 8 
(d)16 
Q592. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
7: 56:: 9:? 
(a) 63 
(b)81 
(c) 90 
(d)99 
Q593. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
13: 169::? 
(a) 12: 140 
(b)3: 6 
(c) 11: 111 (d)9: 81 
Q594. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 23:29::41:? 
(a) 43 
(b)45 
(c) 47 
(d)49 
Q595. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 6:10::9:? 
(a)lO 
(b)12 
(c) 15 
(d)18 
Q596. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
7: 24::? 
(a) 30: 100 
(b)23: 72 
(c)19:58 
(d)ll: 43 
Q597. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
12:140::156:? (a) 1820 
(b) 1500 (c)1250 
(d)1121 
Q598. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
64: 4:: 2: 9 
(a) 18 
(b)729 
(c) 81 
(d)144 
Q599. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 23:: 48:? 
(a) 90 
(b)138 
(c) 168 
(d)112 
Q600. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
5: 288:? 
(a) 40 
(b) 64 
(c) 25 
(d) 67 
Q601. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
42 : 20 : : 64:? 
(a) 31 
(b) 32 
(c) 40 
(d) 42 
Q602. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 256::? 
(a)7:343 
(b) 9: 243 
(c)l0: 500 
(d) 5: 75 
Q603. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 21:3::574:? 
(a) 23 
(b) 82 
(c) 97 
(d)113 
Q604. 
Direction: In each of the following question, select the 


related number from the given alternatives. 7: 42:: 9:? 
(a) 64 
(b) 72 
(c) 46 
(d) 80 
Q605. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 121:12::25:? 
(a)l 
(b) 2 
(c) 6 
(d) 7 
Q606. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
0. 16: 0.0016:: 1.02:? 
(a)0.0102 
(b)0.102 
(c) 1.020 
(d) 10.20 
Q607. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 27:3::873:? 
(a)23 
(b)97 
(c)9 
(d)87 
Q608. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 6:34::9:? 
(a)36 
(b)45 
(c)81 
(d)79 
Q609. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
352: 30 296: 108 628 : ? 
(a)306 
(b)96 
(c)314 
(d)36 
Q610. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 9:24::?:6 
(a)3 
(b)2 
(c)l 
(d)S 
Q611. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 01:08::16:? 
(a)125 
(b)25 
(c)27 
(d)64 
Q612. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
2: 32:: 3:? 
(a)143 
(b)243 
(c)293 
(d)183 
Q613. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
16 : 22 : : 3 6:? 
(a)44 
(b)24 
(c)26 
(d)46 
Q614. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
9: so::? 
(a)22: 110 
(b)18: 190 
(c) 15: 225 
(d)20: 105 
Q615. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
6: 42:: 7:? 
(a)40 
(b)S6 
(c) 48 
(d)S2 
Q616. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
12: 72:: 8:? 
(a)36 
(b)38 
(c) 40 
(d)32 
Q617. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 4:17::7:? 
(a)S0 
(b)48 
(c)49 
(d)Sl 


Q618. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
4: 64:: 2:? 
(a)16 
(b)8 
(c)22 
(d)12 
Q619. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
49 : 56 : : 3 6 : ? 
(a)52 
(b)44 
(c)42 
(d)43 
Q620. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 4:19::7:? 
(a)52 
(b)68 
(c) 49 
(d)28 
Q621. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 81: : 64 :? 
(a)525 
(b)625 
(c)125 
(d)137 
Q622. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
17 : 102 : : 23 : ? 
(a) 138 
(b) 216 
(c)112 
(d)413 
Q623. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 235:587::435:? 
(a) 788 
(b)989 
(c)789 
(d)988 
Q624. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 414:636::325:? 
(a) 547 
(b)414 
(c) 222 
(d)636 
Q625. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
196: 256: : ? : 400 
(a) 144 
(b) 452 
(c)324 
(d)204 
Q626. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
32 : 28 : : 160 : ? 
(a) 140 
(b) 120 
(c)110 
(d)80 
Q627. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
49 : 343 : : 64 : 2 
(a) 514 
(b)634 
(c) 512 
(d)486 
Q628. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
7: 77::? 
(a)6:24 
(b)8: 64 
(c) 11: 143 
(d)3: 81 
Q629. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
7: 42:: 8:? 
(a) 50 
(b)49 
(c) 57 
(d)48 
Q630. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
: 1/8: : 2/3: ? 
(a) 3 
(b)-1 
(c)l 
(d) 4 
Q631. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
42 : 20 : : 64: ? 
(a) 32 
(b)33 
(c)34 


(d)31 
Q632. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 4845:452::5964:? 
(a) 592 
(b)942 
(c) 962 
(d)542 
Q633. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 12593:3529129684:4698272936:? 
(a) 62793 
(b)92637 
(c) 69237 
(d)62973 
Q634. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
6: 18:: 4:? 
(a) 15 
(b)6 
(c) 8 
(d)2 
Q635. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
144: 13:: 49:? 
(a) 8 
(b) 9 
(c)lO 
(d)ll 
Q636. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 21:3::574:? 
(a)113 
(b) 82 
(c) 97 
(d) 23 
Q637. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
6: 42:: 5:? 
(a) 35 
(b) 40 
(c) 45 
(d) 30 
Q638. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
4: .19: : 7:? 
(a) 28 
(b) 52 
(c) 68 (d) 49 
Q639. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 4863-2436::8132-4261::? 
(a) 6214- 3122 
(b) 9842- 8421 
( c) 8346 - 4623 
(d)5926- 1813 
Q640. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 556:186::951:? 
(a)217 
(b) 317 
(c) 286 
(d) 176 
Q641. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
8: 64: : 27:? 
(a) 64 
(b)81 
(c) 212 
(d)125 
Q642. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
4: 20:: 6:? 
(a) 36 
(b)12 
(c) 8 
(d)42 
Q643. 
Direction: In each of the following question, select the related number from the given alternatives. 
27: 9:: 64:? 
(a) 8 
(b)12 
(c) 16 
(d)20 
Q644. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. TALE:LATE::?:CAFE 
(a) FACE 
(b) CAEF 
(c) CEFA 
(d) FEAC 
Q645. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ADHM: ZWSN: CFJO :? 
(a) YVRM 


(b) WTPK (c)XWTP (d) ZXVT 
Q646. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BOQD: ERTG : : ANPC: ? 
(a) DQSF 
(b) FSHU 
(c) SHFU 
(d) DSQF 
Q647. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. AFKP:ZUPK::BGLQ:? 
(a)YUQM 
(b) XURO 
(c) YXWV 
(d) YTOJ 
Q648. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BVSC : YEHX: : MRCP : ? 
(a) NJXK 
(b) LKXM 
(c) NIXK 
(d) OIYM 
Q649. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EGIK: FILO:: FHJL:? 
(a) GJMP 
(b) GMJP 
(c) JGMP 
(d) JGPM 
Q650. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACEG: NPRT:: ADGJ:? 
(a) NRTX 
(b) ORVX 
(c) NQSU 
(d) NQTW 
Q651. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
FHEG: JLIK: : PROQ:? 
(a)TVSU 
(b) VTUS 
(c) TVUS 
(d) SUVT 
Q652. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AZBY: DWEV: : HSIR: ? 
(a) JQKO (b) KPOL (c) KPLO (d) KOLP 
Q653. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AKU : ? : : CMW: DNX 
(a) BGL 
(b) BLQ 
(c) BGQ 
(d) BLV 
Q654. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EGIK: WUSQ:: DFHJ:? 
(a)XVTR 
(b) BDFH 
(c) ECGI 
(d) SQON 
Q655. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
RED: EFS:: BLUE:? 
(a) FVMC 
(b) DTKA 
(c) FUNC 
(d) GVND 
Q656. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
PARTS: STRAP:: WOLF:? 
(a) FOX 
(b) ANIMAL (c)WOOD (d) FLOW 
Q657. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ADBC: WZXY: : EHFG: ? 
(a) STUV 
(b) TUSV 
(c) STVU 
(d) SVTU 
Q658. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
JLNP: OMKI : : SUWY: ? 
(a) MLKJ 
(b) PLHD 
(c) XVTR 
(d) FGHI 
Q659. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 


FILM: ADGH:: MILK:? (a)ADGF 
(b) HOGE 
(c) HDGF 
(d) HEGF 
Q660. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BJNT: CIOS: : DHPV:? 
(a) EGQU 
(b) EIQW 
(c) ELPV 
(d) EIOU 
Q661. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
KIJM : QOPS : : MKLO : ? 
(a) LMOR 
(b) OMNS 
(c) KMOQ 
(d) OMNQ 
Q662. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACEG: IKMO: : PRTV: ? 
(a)QRUW 
(b) JLMP 
(c) WXAC 
(d) XZBD 
Q663. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CLOSE : DNRWJ: : OPEN : ? 
(a) PRJQ 
(b) RPJB 
(c) PRHR 
(d) RZWR 
Q664. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DRIVEN : EIDRVN : : BEGUM:? 
(a) UEBGM 
(b) EUBGM 
(c) BGMEU 
(d) BGMUE 
Q665. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DCHG: LKQP:: FEJI : ? 
(a) MLSR 
(b)NMRQ 
(c) ONTS 
(d)QPUT 
Q666. 
Direction: In each of the following questions, select the 
related letter from the given alternatives. CAD : FOG: : XZW: ? 
(a) IQJ 
(b)CAD 
(c) ZBY 
(d)UWT 
Q667. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
NUMBER: UNBMRE:: GHOST: ? 
(a) HOGST 
(b)HOGTS 
(c) HGSOT 
(d)HGOST 
Q668. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
SKIP: RIFL:: KYKZ: ? 
(a) WJHV 
(b)WJVH 
(c)JWVH 
(d)JWHV 
Q669. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
HKNQ: GDAX:: SVYB:? 
(a)TQMK 
(b) ROLi 
(c) ZVTQ 
(d) ADGJ 
Q670. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
REASON: SFBTPO: : THINK: ? 
(a)SGHMJ 
(b) U I JO L 
(c)UHNKI 
(d) U J KP M 
Q671. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BCFE: HILK:: NORQ:? 
(a)TXWU 
(b) TX UW 
(c)TU XW 
(d) TVWX 
Q672. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AZB Y: CXDW:: EV FU:? 
(a)GTHS 
(b) GHTS 
(c)GSTH 
(d) T GS H 
Q673. 


Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACEG: IKMO: : QSUW: ? 
(a)XBDF 
(b) MOQS 
(c) YACE 
(d) BDFH 
Q674. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EHGI: LONP: ORQS 
(a) GJIK 
(b) GIHJ 
(c) HKJL 
(d) HJIK 
Q675. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BEHK: YVSP:: CFIL:? 
(a)XVSQ 
(b) XWUT 
(c)XURO 
(d) XUSP 
Q676. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ADHM: ZWSN: : CFJO: ? 
(a)YVRM 
(b) WSPK 
(c)XUQL 
(d) ZXVT 
Q677. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACFJ: ZXUQ: : EGJN:? 
(a)VUSQ 
(b) VTRP 
(c)VRPM 
(d) VTQM 
Q678. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
MASTER: OCUVGT : : LABOUR:? 
(a) NCDQWT 
(b) NDERWT 
(c) NBCRWT 
(d) NEDRWT 
Q679. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABCD: WXYZ : : EFGH: ? 
(a) STUV 
(b) ZYXW 
(c) VUTS 
(d) WXZY 
Q680. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
WRITE: JEVGR:: WRONG:? 
(a)JEBAT 
(b) JECAT 
(c)JEDAT 
(d) JEDAD 
Q681. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EJOT: VQLG:: BGLQ:? 
(a)ZUPK 
(b) AFKP 
(c)AEIM 
(d) YTOJ 
Q682. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DEAD : WVZW: : FGCF:? 
(a)UTXU 
(b) TUUX 
(c) UXTU 
(d) UUTX 
Q683. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
PCWL: REXM: : THNY: ? 
(a)OZPL 
(b) KOVZ 
(c) PMKZ 
(d) VJOZ 
Q684. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
qPRS: TUWV:: JIKL:? 
(a)NMOP 
(b) NMPO 
(c) MNPO 
(d) MNOP 
Q685. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACCE: EGG!:: IKKM:? 
(a)MOOQ 
(b) NOOP 
(c) MPPQ 
(d) NPPR 
Q686. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
SRPQ: ONLM;: KJHI:? 
(a) GEDF 
(b) GFED 
(c) GFDC 
(d) GFDE 


Q687. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
IKKL: JLLM:: SUUV:? 
(a) FFGH 
(b) CEFE 
(c)WXXZ 
(d) TWW 
Q688. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
FIG UR: FGIRU:: STRES:? 
(a)STERS 
(b) TRSES 
(c) SRSET 
(d) SRTSE 
Q689. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
IJL: MNP::? 
(a) RSU: VXY 
(b) QRT: UVX 
(c) KLN: QPR 
(d) GHI :JKQ 
Q690. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AZYB : CXWD : EVUF : ? 
(a) GTSH 
(b) GSTH 
(c) GSHT 
(d) GSPH 
Q691. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. MAT:NCW::APE:? 
(a) CRH 
(b) BRH 
(c) BSG 
(d) BSH 
Q692. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ADBC : : WZXY:: EHFG: ? 
(a) SVTU 
(b) STUV 
(c) TUSV 
(d)STVU 
Q693. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
KITCAT: CATTIK:: PENTOP:? 
(a) TOPPEN 
(b) TOPNEP 
(c) POPTEN 
(d) POPNET 
Q694. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
UH : KKI : : CIA : ? 
(a) BJB 
(b) BBC 
(c) DBB 
(d) CBZ 
Q695. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EGIK: FILO:: FHJL:? 
(a)JGMP 
(b) JGPM 
(c) GJPM 
(d) GJMP 
Q696. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DRIVE : EID RV: : BEGUM:? 
(a) EUBGM 
(b) MGBEU 
(c) BGMEU 
(d) UEBGM 
Q697. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ADHM: ZWSN: : CFJO: ? 
(a) YVRM 
(b) WSPK 
(c)XWTP 
(d) ZXVT 
Q698. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BYDW : FUHS: : AZCX : ? 
(a) EVGT 
(b) FVGT 
(c) EGVT 
(d) FGVT 
Q699. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BIRD: WIRY: : RAIN:? 
(a)YRIW 
(b) NIAR 
(c) MRZI 
(d) QAIM 
Q700. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AYBZ: CWDX:: EUFV:? 
(a) GSHT 
(b) GHST 


(c) SHGT (d) MVGT 
Q701. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DCEF : QPRS: : XWYZ: ? 
(a)IHGF 
(b) STUV 
(c) SRQP 
(d) NMOP 
Q702. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AZCX: BYDW: : HQJO : ? 
(a) GRFP 
(b)IPKM 
(c) IPKN 
(d)GRJP 
Q703. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
qIOK: MMKO:: YAWC:? 
(a) USGA 
(b)UESG 
(c) VUES 
(d)SUEG 
Q704. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABC/F: BCD/I:: CDE/L:? 
(a) DEF/O 
(b) DEF /N 
(c)EDF/O 
(d)DEF /M 
Q705. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. EXCUSE:CXEESU::ERODES:? 
(a) OREESD 
(b) ORESED 
(c) REOSDE 
(d) ERODSE 
Q706. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
UH : KKI : : CIA : ? 
(a) DBB 
(b) BJB 
(c) CBZ 
(d) BBZ 
Q707. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CFDB: XUWY: : GJHF:? 
(a)SPRT 
(b) TSQU (c) TQSU (d) SPTR 
Q708. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
KML : NPO: : CED : ? 
(a) EGF 
(b) GHF 
(c) FHG 
(d) HGF 
Q709. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ADGJ: MPSV::?: NQTW 
(a) BEHK 
(b) EHKM 
(c) DGJN 
(d) QTVZ 
Q710. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
UPSET: SETUP : : TIPTOP:? 
(a) TOTPOP 
(b) TOTPIP 
(c) TITPOP 
(d) TOPTIP 
Q711. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BYW : DWU : : FUS : ? 
(a) ESQ 
(b) GST 
(c) HSQ 
(d) EST 
Q712. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
JLNP: OMKI : : SUWY: ? 
(a) MLKI 
(b) PLHD 
(c) XVTR 
(d) PGHI 
Q713. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
NUMBER: UNBMRE:: GHOST: ? 
(a) HOGST 
(b) HOGTS 
(c) HGOTS 
(d) HGSOT 
Q714. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CFIL: ORUX: : DGJM : ? 


(a) HJLN (b) NQST (c) PSVY (d) RTVX 
Q715. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BEHK: YVSP: : DGJM : ? 
(a)JGDA 
(b) ROLi 
(c) WTQN 
(d) ZWTQ 
Q716. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
MKQO : LNPR: : ? : XVTZ 
(a)WYTS 
(b) SVWY 
(c) VTWY 
(d) YSUW 
Q717. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
TEKCAR : RACKET: : TCEJBO : ? 
(a) TCEOBJ 
(b) OBJECT 
(c) CEJBOT 
(d) REJECT 
Q718. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
JIHK: PONQ:: WVUX:? 
(a) KNML 
(b) RSTU 
(c) HIGJ 
(d) MLKN 
Q719. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
UUWX : WWYZ: : OOQR : ? 
(a) OOPG 
(b) MMPQ 
(c)XXYZ 
(d) QQST 
Q720. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BIMN: CKPR: : CURD:? 
(a)DWUH 
(b) WUHC 
(c) UHDW 
(d) HUVN 
Q721. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BCFE: HILK:: NORQ:? (a)TXWU 
(b) TXUW 
(c) TUXW 
(d) TUWX 
Q722. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
NUMERAL: UEALRMN:: ALGEBRA:? 
(a) LRBAGEA 
(b) BARLAGE 
(c) LERAGBA 
(d) LERABGA 
Q723. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BDAC: FHEC: : NPMO: ? 
(a) RQTS 
(b)QTRC 
(c) TRQS 
(d)RTQS 
Q724. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
FGHI: OPQR:: BCDE:? 
(a) KLMJ 
(b) KLMN 
(c)IUVW 
(d) STUW 
Q725. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
PNLJ: IGEC: : VTRP:? 
(a) OMKI 
(b)RSTU 
(c) QSRC 
(d)RPOM 
Q726. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
LOCKER: KMNPBDJLDFQS: : LEFT: ? 
(a) KNCDSGSU 
(b) KMDFEGSU 
(c) KMDFEGUS 
(d) KMDEFGUS 
Q727. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
YWUS : BDFH : : WUSQ : ? 
(a) DFHJ 
(b)FHJL 
(c)JLNP 
(d)RTVX 
Q728. 
Direction: In each of the following questions, select the 


related letter from the given alternatives. ADCB: KNML:: EHGF:? 
(a)DGFE 
(b)RUST 
(c) QRST 
(d)ZYXW 
Q729. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BCDF: GHIK:: LMNP:? 
(a) QRST 
(b) QRTS 
(c) QRSU 
(d) QRSV 
Q730. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABCD: WXYZ : : EFGH: ? 
(a)STUV 
(b) ZYXW 
(c) VUTS 
(d) WXYZ 
Q731. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
RIDE: LNBE: : HELP: ? 
(a)NINP 
(b) BAJP 
(c)JPCH 
(d) BJJP 
Q732. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BCDE: LMNO:: FGHI:? 
(a) RSTU 
(b) JKLM 
(c) HIJK 
(d) PQRS 
Q733. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
Earn : near : : reef: ? 
(a)feer 
(b) free 
(c)fere 
(d) efre 
Q734. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACEG: BDFH:: CEGI:? 
(a) DFHJ 
(b) EGIK 
(c) EGIH 
(d) DHIK 
Q735. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
NUMBER: UNBMRE:: GHOSTS: ? 
(a)HGOSTS 
(b) HOGSTS 
(c) HGSOST 
(d) HGSOTS 
Q736. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BDFH: CFIL:: EGIK: ? FHKN 
(a) FHKN 
(b) FGKN 
(c) FILO 
(d) FLIO 
Q737. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
HKNQ: ADGJ: : ORUX: ? 
(a) ACEG 
(b) ADGH 
(c) MPSV 
(d) LMNO 
Q738. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BCD: QPO: : EFG : ? 
(a)TSR 
(b) HIJ 
(c) SRT 
(d) JIH 
Q739. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. ABCD:HGFE::OPQR:? 
(a)STUV 
(b) TUSV 
(c) VTSU 
(d) VUTS 
Q740. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABDE: HIKL:: NOQR:? 
(a)SUVX 
(b) UVXY 
(c)STUV 
(d) UWYZ 
Q741. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BDFH: IKMO: : QSUW : ? 
(a) GIKL 
(b) XZBD 
(c) OPQR 
(d) BDFG 


Q742. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CEGI: KMOQ:: SUWY:? 
(a)ACEG 
(b) ZBDF 
(c) MOQS 
(d) UWYA 
Q743. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACF: PRU:: EGK:? 
(a)JMO 
(b) ZAD 
(c) OQT 
(d) UWA 
Q744. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
GECA: BDFH:: PNLJ:? 
(a) KMOQ 
(b) RPNI 
(c) KNPR 
(d) JLNP 
Q745. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABEF: IJMN:: CDGH:? 
(a) JKNP 
(b) KLNQ 
(c) JKMN 
(d) KLOP 
Q746. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
acme : mace : : alga : ? 
(a)glaa 
(b) gaal 
(c)laga 
(d) gala 
Q747. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ate : tea : : top : ? 
(a) pot 
(b) opt 
(c)tpo 
(d) pto 
Q748. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
item: mite: : ache: ? 
(a)heac 
(b) heca 
(c) each 
(d) ceha 
Q749. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
NATION: ANTINO:: HUNGRY:? 
(a) HNUGRY 
(b) UNHGYR 
(c)YRNGUH 
(d) UHNGYR 
Q750. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BCDA: STUR : : KLMJ: ? 
(a)VWXU 
(b) EFHG 
(c) SRTU 
(d) QSRP 
Q751. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EIGHTY: GIEYTH:: OUTPUT:? 
(a) UTOPTU 
(b) UOTUPT 
(c) TUOUTP 
(d) TUOTUP 
Q752. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
RUX: TRP:: BEH : ? 
(a)SQN 
(b) QON 
(c) QOM 
(d) QNL 
Q753. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
XZY:WVU: :CAB:? 
(a)UVW 
(b) ABC 
(c) FED 
(d) DEF 
Q754. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
qPON : MLKJ : : XWVU : ? 
(a)PQRS 
(b) TSRQ 
(c) SRQP 
(d) GFED 
Q755. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
NOPQ: MLKJ:: HIJK :? 
(a) GFED 
(b) EFGH 
(c) DEFG 


(d) FEDC 
Q756. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
Bat: Cat : : ? : Fat 
(a) Eat 
(b) Mat 
(c)Pat 
(d) Hat 
Q757. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DumB : BonD : : RusT:? 
(a)MOst 
(b) TeNt 
(c) PaTH 
(d) WorK 
Q758. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
LNPR: TUXZ : : NPRT:? 
(a)FHJL 
(b) FLJH 
(c) HFLJ 
(d) JLHF 
Q759. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DEVIL: LIVED STRAP:? 
(a) PRATS 
(b) PARTS 
(c) TRAPS 
(d) SPART 
Q760. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
HOUSE: GNTRD::?: KHFGS 
(a) SIGHT 
(b) FIGHT 
(c) MIGHT 
(d) LIGHT 
Q761. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
METAPHOR: EMATHPRO:: NORMAL:? 
(a) ORMLAN 
(b) ONRMLA 
(c) ONMRLA 
(d) ONMRAL 
Q762. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
WOLF: FLOW: WARD:? 
(a) BROW 
(b) DRAW 
(c) CRAW (d) SLAW 
Q763. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
GRAIN: TIZRM:: BRAIN:? 
(a)XRIKL 
(b) YIZRM 
(c) OPRST 
(d) ASQMI 
Q764. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CUT: BDTVSU : : TIP: ? 
(a)UVHJOQ 
(b) SUHJOQ 
(c) USJHQO 
(d) SUJHOQ 
Q765. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AC : CF : : MO : ? 
(a) OQ 
(b)PQ 
(c) QR 
(d)OR 
Q766. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BCD: GFE:: HIJ:? 
(a) KLM 
(b) MLK 
(c) MKL 
(d) LMK 
Q767. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
qPRS: TUWV:: JIKL:? 
(a)NMOP 
(b) NMPO 
(c) MNPO 
(d) MNOP 
Q768. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AZBY: CXDW: HSIR:? 
(a)JQKP 
(b) KPLO 
(c)YBXC 
(d) TGSH 
Q769. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DMVE : ? HQZI: JSBK 
(a)GOXF 


(b) FOXG (c) GOXG (d) FNWG 
Q770. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. AN:BO::LY:? 
(a) MN 
(b)JW 
(c)MZ 
(d)IV 
Q771. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACE: HIL:: MOQ:? 
(a)TVX 
(b) TUX 
(c)XVT 
(d) SUW 
Q772. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BDFH: JLNP: : RTVX: ? 
(a)BDHF 
(b) BDFZ 
(c) ZBDF 
(d) YZAB 
Q773. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
NLO: RPS:: VT W:? 
(a)XVY 
(b) VT R 
(c)TR P 
(d) VU W 
Q774. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. BELL:AFKM::DOOR:? 
(a) CNPQ 
(b) ENPS 
(c) EPNS 
(d) CPNS 
Q775. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
JLNP: OMKI:: SUWY:? 
(a) MLKJ 
(b) PLHD 
(c)XVTR 
(d) FGHI 
Q776. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
VXZ : JLN: : GIK: ? 
(a)QSO (b)QRS (c) OQS (d) LMO 
Q777. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABZY: CDXW : : EFVU : ? 
(a)IJRQ 
(b) KLPO 
(c) MNST 
(d) GHTS 
Q778. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
NUMBER: UNBMRE:: GHOST:? 
(a) HOGST 
(b) HOGTS 
(c) HGOTS 
(d) HGSOT 
Q779. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
UNDATED: ATEDUND:: CORRECT:? 
(a) PRECTOC 
(b) RECTROC 
(c) ECTRORC 
(d) RECTCOR 
Q780. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AEHN: BGKR:: DFGN:? 
(a)EHJR 
(b) EIJR 
(c) EHKQ 
(d) DHKQ 
Q781. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
NJMP: PLOR:: RTVX:? 
(a)VTXZ 
(b) TVXZ 
(c)TVZX 
(d) SVZX 
Q782. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CHAIR: RIAHC:; TABLE:? 
(a)BATLE 
(b) EBATL 
(c) ELBAT 
(d) ELTAB 
Q783. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 


LKJ : MN O : : DCB : ? (a) FEG 
(b) EGF 
(c) FGH 
(d) EFG 
Q784. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABCD: WXYZ : : EFGH: ? 
(a)STUV 
(b) STOU 
(c) STUE 
(d) TSUV 
Q785. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
FLRX: EJOT: : CKTY: ? 
(a)BIQV 
(b) DIPQ 
(c) DHQU 
(d) BIQU 
Q786. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BEHK: YVSP: : ADGJ: ? 
(a)ZUTR 
(b) ZVSP 
(c) ZWTQ 
(d) ZWXZ 
Q787. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AGMS: CIQU:: DJPV:? 
(a) BHNY 
(b) STUV 
(c) FLRX 
(d) MNOP 
Q788. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CAT: ODY:: BIG:? 
(a) CLL 
(b) CLM 
(c) CML 
(d) CEP 
Q789. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
KMF : LLH : : RMS : ? 
(a) SLR 
(b) SLU 
(c)SSU 
(d) SUS 
Q790. 
Direction: In each of the following questions, select the 
related letter from the given alternatives. CEGI: RTVX:: IKMO:? 
(a)JKLNP 
(b) LNPR 
(c) MNPQ 
(d) DFHI 
Q791. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACDF: MOPR : : TVWY : ? 
(a) LNPR 
(b) PRSU 
(c) STVW 
(d) RUWZ 
Q792. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BDFH: JLNP: : ? : KMOQ 
(a)HIJK 
(b) CEGI 
(c) EGJL 
(d) CFGI 
Q793. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DAM : MAD : : WARD : ? 
(a) DWAR 
(b) DWOR 
(c) DRAW 
(d) DROW 
Q794. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AL: CN : : DA:? 
(a) BL 
(b) AA 
(c) HR 
(d) FC 
Q795. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABC: ZYX:: CBA :? 
(a)XYZ 
(b) BCA 
(c) YZX 
(d) XZY 
Q796. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AZBY: ZAYB:: CXDW:? 
(a)AYBZ 
(b) EVFU 
(c) BYAZ 
(d) XCWD 
Q797. 


Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BC : DI : : DE : ? 
(a) PY 
(b) FP 
(c) El 
(d) RU 
Q798. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACE: KIG:: MOQ : ? 
(a)WUS 
(b) WVU 
(c) WVT 
(d) WUT 
Q799. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DCEF : WXVU : : KJLM : ? 
(a) QPRS 
(b) STRQ 
(c) PQNO 
(d) NMKL 
Q800. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BD: Cl:: DP:? 
(a) EZ 
(b) EY 
(c)DF 
(d) EX 
Q801. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACE: GIK:: MOQ:? 
(a)SUW 
(b) STU 
(c)STW 
(d) SVW 
Q802. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EGIK: LJHF:: SUWY:? 
(a)ZXVT 
(b) LNPR 
(c) MOQS 
(d) TVXZ 
Q803. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
RT: WZ: : PR : ? 
(a)UX 
(b)TU 
(c) RV 
(d) XU 
Q804. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACF: JLO : : UWZ: ? 
(a) CEG 
(b) MOP 
(c) QRV 
(d) GIL 
Q805. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BDGH: OQTU:: FHKL:? 
(a)JKLM 
(b) BCDE 
(c) SUXY 
(d) WXYZ 
Q806. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AN: BO: : CP:? 
(a) DQ 
(b)FS 
(c) DS 
(d)FQ 
Q807. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DDW : ECV : : FBU : ? 
(a)GAW 
(b)GAV 
(c)VAG 
(d)GAT 
Q808. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BCDZ: CDEV: : DEFT : ? 
(a)FFGQ 
(b)EGFR 
(c) EFGP 
(d)EFGS 
Q809. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
LO : PK: : IR: ? 
(a)GT 
(b)SH 
(c) MN 
(d)FU 
Q810. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
qTU : ILM: : BEF: ? 
(a) PSZ 
(b) CFH 
(c)WZA 
(d) UXB 


Q811. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACEG: ZXVT: : HJLM: ? 
(a) QOMK 
(b) SRPO 
(c) RPNL 
(d) SQON 
Q812. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AD: NQ:: EH:? 
(a) RT 
(b) RU 
(c) RS 
(d) RV 
Q813. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AZB : BYC : : MVN : ? 
(a)NUO 
(b) NVO 
(c) NVQ 
(d) NRQ 
Q814. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BEHi: JMPQ:: KNQR:? 
(a) SUXY 
(b) RUXY 
(c) RVXY 
(d) RUYX 
Q815. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACFJ: ZXUQ: : DFIM: ?; 
(a)WURN 
(b) WURP 
(c) WUQO 
(d) WTQP 
Q816. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EFI : UL : : KLO : ? 
(a) OPR 
(b) PQS 
(c) OPS 
(d) OPW 
Q817. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ZA : YB : : XC : ? 
(a) YZ 
(b) BC 
(c) OP 
(d) WO 
Q818. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EFG: IJK: : MNO :.? 
(a)PQR 
(b) OPQ 
(c) QRS 
(d) NOP 
Q819. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
RAT: TAR:: PIT:? 
(a)BIT 
(b)CAT 
(c)TIP 
(d)TOP 
Q820. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
Rig : Ofd : : Met : ? 
(a) JCR 
(b)KBQ 
(c)JBQ 
(d)KCR 
Q821. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. BDAC:FHEG::NPMO:? 
(a)RTQS 
(b)TRQS 
(c) RQTS 
(d)QTRS 
Q822. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
SHOE: NCJZ:: REWA:? 
(a) MZRV 
(b)CAAR 
(c) WJBF 
(d)CITY 
Q823. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
qYGO: SAIQ: : UCKS:? 
(a)VFNU 
(b) WEMU 
(c)WDMV 
(d) WDLU 
Q824. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. AZBZ:CYDY::EXFX:? 
(a)FWFV 
(b)GWHW 


(c)IVJW (d)HWIW 
Q825. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CHAIR: RIAHC:: TABLE:? 
(a) UBCMF 
(b)ELTAB 
(c)ELBAT 
(d)SJBID 
Q826. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DHPV: EGQU: : BJNT:? 
(a)CIOS 
(b)CHMR 
(c) CGPU 
(d)CKPU 
Q827. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
xxyzyy: ccbabb: : xyyzzy : 
(a) abbacc 
(b)bbacca 
(c) abbcca 
(d)cbbaab 
Q828. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
SHI: RIJ:: QJK:? 
(a)TDE 
(b)PKL 
(c) UGH 
(d)VPQ 
Q829. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BEHK: PSVY: : ADGJ: ? 
(a) KMOR 
(b)DHLP 
(c) PRTV 
(d)MPSV 
Q830. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DEVIL: ABSFI:: OTHER:? 
(a)MRFCP 
(b) RWKHU 
(c) LQEBO 
(d) LRECO 
Q831. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. AFKP:ZUPK::BGLQ:? 
(a)XSNI 
(b) YTOJ (c) ZVQM (d) WRMH 
Q832. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABZ: BOX:: CFV: ? 
(a) HIT 
(b) OHi 
(c) OHO 
(d) DHT 
Q833. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BCDE: VWXY:: FGHI:? 
(a)JKLM 
(b) KLIJ 
(c) NOPQ 
(d) RSTU 
Q834. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
LOM: NMK: : PK! : ? 
(a) RIH 
(b) SHG 
(c) RIG 
(d) RHG 
Q835. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
JTIS: HRGQ:: FPEO:? 
(a) DNCM 
(b) DCNQ 
(c) CNDM 
(d) CNDQ 
Q836. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BAD: CBE: IVSU 
(a) GOOD 
(b) HSPR 
(c)HALT 
(d) HURT 
Q837. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
JLJH : QOQS : : FHFD:? 
(a)VWVS 
(b) VWUS 
(c) USUW 
(d) USUV 
Q838. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
COE : ZXY: : EDC : ? 


(a)XYZ (b) YXZ (c)XZY (d) YZX 
Q839. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
MUG: GUM:: LENS:? 
(a) GLASS 
(b) SPECTACLE (c) SNEL 
(d) OBJECT 
Q840. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AB: L:: BC:? 
(a) X 
(b) V 
(c) Y 
(d)W 
Q841. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BDGJ: OQTW: : AFIM: 
(a) MUSY 
(b) MRUY 
(c) NSVZ 
(d) NRZV 
Q842. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. ABCD:QRST::BACD:? 
(a) RQST 
(b) STQR 
(c) QRST 
(d) RSTQ 
Q843. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BGEK: YTVP : : AFEJ:? 
(a) UZBK 
(b)BGFK 
(c) ZUVQ 
(d) ZEDI 
Q844. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABCD: EFGH:: IJKL:? 
(a) OPQR 
(b) UVWX 
(c) MNPQ 
(d) NOPQ 
Q845. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
HCM:FAK::SGD:? (a) ESQ 
(b) GES 
(c) QEB 
(d) QIB 
Q846. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
FILM: ADGH:: MILK:? 
(a) HOGE 
(b) HDGF 
(c) HEGF 
(d) ADGF 
Q847. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AHOP: CKSU: : B JMF : ? 
(a)DQKM 
(b) CJWM 
(c)EZUQ 
(d) D M QK 
Q848. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. A-E:R-V::B-F:F-J 
(a)BSCG 
(b) FUGK 
(c)CSCG 
(d) CTDH 
Q849. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BJCI: JBIC:: CXDW: ? 
(a) JCDU 
(b)BCJU 
(c)EVFU 
(d)XCWD 
Q850. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. AB:NO::LM:? 
(a) OL 
(b)KP 
(c) PK 
(d)YZ 
Q851. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AG: IO:: EK:? 
(a) LR 
(b)MS 
(c) PV 
(d)SY 
Q852. 
Direction: In each of the following questions, select the 


related letter from the given alternatives. ACF: GIL:: MOR:? 
(a) SUX 
(b) TUX 
(c) UWZ 
(d) SVY 
Q853. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
XZG : CAT : : DOG : ? 
(a) TIW 
(b) GAD 
(c) OWT 
(d) WLT 
Q854. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CARD: IGXJ: : POST : ? 
(a) UTXY 
(b) VUYZ 
(c) UTYZ 
(d) VUXY 
Q855. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
MOUSE: KPSTC:: LIGHT:? 
(a) MJHIU 
(b) MGHFU 
(c)JGEFR 
(d) JJEIR 
Q856. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ADHM: ZUQN:: GIKM:? 
(a) NOQS 
(b) TQRN 
(c) TRPN 
(d) TNRP 
Q857. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
HAND: JBPE:: PALM:? 
(a) RBNM 
(b) RBMN 
(c) QBNN 
(d) RBNN 
Q858. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AZ : BY : : DW : ? 
(a) EV 
(b)CX 
(c) EX 
(d)CV 
Q859. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABC: XYZ : : DEF: ? 
(a) UVW 
(b)PQR 
(c)HIJ 
(d)KLM 
Q860. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
FEDCBA: RQPONM: : LKJIHG:? 
(a) ABCDEF 
(b) MNOPQR 
(c) STUVWX 
(d) XWVUTS 
Q861. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABC: RQP: : CBA:? 
(a) QRP 
(b)PRQ 
(c) PQR 
(d)RPQ 
Q862. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACE: BDF: : MOQ: ? 
(a) BMW 
(b) NQP 
(c) NPR 
(d) BEF 
Q863. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BFG: EIJ: : RVW: ? 
(a) UWY 
(b)UYZ 
(c) SWX 
(d)QUV 
Q864. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BED: GJI: : LON: ? 
(a) QTS 
(b)PTS 
(c) QST 
(d)KNH 
Q865. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CDGF: HILK:: NORQ :? . 
(a) UVWY 
(b) PQTS 
(c) STWX 
(d)IGNL 


Q866. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
KMNP: ACDF: : PRSU :? . 
(a) STVW 
(b)TVWY 
(c)VXYZ 
(d)LNPR 
Q867. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AB: ZY: : CD :?. 
(a)WX 
(b)UV 
(c)XW 
(d)VU 
Q868. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
FLOWER: REWOLF: FRUITS:?, 
(a) STUIRF 
(b)STIURF 
(c) STUIFR 
(d)STRUIF 
Q869. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AFKP: DINS:: WBGL:? 
(a) ORUX 
(b)OSWA 
(c)OTYD 
(d)OQSU 
Q870. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
SINGER: QGLECP:: MONSTER:? 
(a) KLNSCP 
(b)KLMSCP 
(c).KMLRCP 
(d)KLMTDO 
Q871. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BDAC : FHEG: : NPMO: ? 
(a)RTQS 
(b)QTRS 
(c)RQTS 
(d)SQRT 
Q872. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BOMBAY: CNNABX::?: DM- MBLY 
(a) CNCLBZ 
(b)CNLCAZ 
(c) CNLCBX 
(d)CNLCKZ 
Q873. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
VOHA : WPIB : : CJQX : ? 
(a) DKRY 
(b) YRKD 
(c) RKDY 
(d) YDKR 
Q874. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
PRINTING: RPNIITGN:: PROTOCOL:? 
(a) RPTOCOOL 
(b) RPOTCOLO 
(c) PRTOOCOL 
(d) RPTOCOLO 
Q875. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AFKP: BGLQ:: CHMR:? 
(a) DINS 
(b) DFKP 
(c) DNIS 
(d) EJOT 
Q876. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. PREMONITION: MONITION ERP:: LINSEEDOIL:? 
( a) SEE DOI LN LI 
(b)SEEDOILLIN 
(c)SEEDOILNIL 
(d)SEEDOILILN 
Q877. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
SOCIAL: OCIALS: : DRIVEN : ? 
(a) VENRID 
(b) NEVIRD 
(c) RIVEND 
(d) VIREND 
Q878. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AYRRJC: CATTLE:: NCPDCAR;? 
(a) SUBJECT 
(b) NEGLECT 
(c) PERFECT 
(d) OPERATE 
Q879. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
RIAHC: CHAIR OGNAM:? 
(a) OGNMA 
(b) TANGO 
(c) MANGO 


(d) AN GMO 
Q880. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
PNS : OOT : : DBH: ? 
(a) PPI 
(b) BBi 
(c)CCI 
(d) DOB 
Q881. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DLIP: FNKR:: JROV:? 
(a) MURY 
(b) LTQX 
(c) NVSZ 
(d) KSPW 
Q882. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
YAWC: UESG:: QIOK:? 
(a) MMKO 
(b) ROME 
(c) MINC 
(d) MIKE 
Q883. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
LJHF: USQO : : QOMK: ? 
(a) QPSR 
(b) PNMK 
(c) VTRP 
(d) YXWU 
Q884. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
COUNTRY: FRXQWUB : : EXAMINE: ? 
(a) HAPDLQH 
(b) HADPLQH 
(c) HAHPLDQ 
(d) GBQDVWB 
Q885. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
MONEY: YEN OM:: RIGHT:? 
(a) HTIRG 
(b)THGIR 
(c) GIRHT 
(d)IRGHT 
Q886. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
NIIOLUSL: ILLUSION:: TBERVARE:? 
(a) STRANGE 
(b)VERTEBRA 
(c) VABTERE (d)ERAVEBT 
Q887. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DEF: EFD:: FGH:? 
(a) FHG 
(b)HGF 
(c) HFG 
(d)GHF 
Q888. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AZB: CYD:: EXF:? 
(a) GWH 
(b)FGV 
(c) TMR 
(d)QSV 
Q889. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
HGUOR: HTOOMS : : ? : RED- NET 
(a) TOUGH 
(b) THOUG 
(c) HUGOT 
(d) HGUOT 
Q890. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ZX : AC : : VT : ? 
(a) EG 
(b) OF 
(c)AB 
(d) AE 
Q891. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABCXYZ: DEFUVW:: GHIRST:? 
(a) JNOPKL 
(b) MNOLKJ 
(c)JKLOPQ 
(d) JOKPLN 
Q892. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACE: BDF: : MOQ: ? 
(a) NPR 
(b) NZV 
(c) MZU 
(d) MVT 
Q893. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
VZS : EAH : : ? : JFM 
(a)QSM 


(b)NUQ (c)QUN (d)QNU 
Q894. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
HJLN: PRTV: : BOFH: ? 
(a)JMOR 
(b)JLNP 
(c)KLOR 
(d)JKOR 
Q895. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
OLOC : ECI: : TOH : ? 
(a) EET 
(b)EAT 
(c)AET 
(d)ETA 
Q896. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. AROUNO:RAUOON::GROUNO:? 
(a) RGUOON 
(b) NOOOGR 
(c) OUNOGR 
(d) ONUURG 
Q897. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. APPROACHEO:ROACHEOAPP::BARGAINEO:? 
(a) AINEOBARG 
(b) GAINEOBAR 
(c) GAINEORAB 
(d) RABGAINEO 
Q898. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BOG: HJM : : NPS: 
(a) TVY 
(b) UVY .. 
(c)WXZ 
(d) TWZ 
Q899. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABC: ZYX:: CBA: _?_ 
(a) BCA 
(b) XZY 
(c) YZX 
(d) XYZ 
Q900. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AEI : OUA : : !EA: ? 
(a)AOU (b) AUO (c) EOU (d) EUO 
Q901. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
C: I:: 0:? 
(a) L 
(b) M 
(c) N 
(d) 0 
Q902. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
YAO:. NUS::?: NOOM 
(a) NTHIG 
(b) HIGIN 
(c) GHTIN 
(d) THGIN 
Q903. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
OCBA: WXYZ : : IJKL : ? 
(a) RQPO 
(b)QPON 
(c) PONM 
(d)SRQP 
Q904. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
hive : bee : : eyrie : ? 
(a) Parrot 
(b)Pigeon 
(c)Eagle 
(d)Sparrow 
Q905. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
OHLFTX: BFJNRV:: CGKOSW:? 
(a) IJKLMN 
(b) UMQEIA 
(c)AEIMQU 
(d) AIOMUQ 
Q906. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. O:B::I:C::P:O::? 
(a)Y: E 
(b)X: E 
(c)Y:O 
(d)Z: E 
Q907. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 


A:B:;B:D::C:F::? (a)E: L 
(b)D: F 
(c)F: L 
(d)L: F 
Q908. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AEFJ : KOPT : : ? : QUVZ 
(a)HKQL 
(b)GLKP 
(c)GKLP 
(d)HLKP 
Q909. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
MAN : PDQ : : WAN : ? 
(a) YDQ 
(b)ZDQ 
(c) NAW 
(d)YQD 
Q910. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
MIKE: OGMC:: CIAO:? 
(a) EGCB 
(b) EICB 
(c)AJCF 
(d) ENCF 
Q911. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
FIG: EGHJFH: : BIN:? 
(a) ACJHMO 
(b) CAHJMOC 
(c) CAJHOM 
(d) ACHJMO 
Q912. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DBU : EEZ: : CJH : ? 
(a) D N N 
(b) D MN 
(c) D MM 
(d) D NM 
Q913. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BLOCKED: YOLXPVW: : ? : OZFMMXS 
(a) RESULTS 
(b) DEBATES 
(c) LAUNNCH 
(d) LABOURS 
Q914. 
Direction: In each of the following questions, select the 
related letter from the given alternatives. DFHJ: WUSQ: : HJLN: ? 
(a) PRTW 
(b)RTVX 
(c) SQOM 
(d)TWYZ 
Q915. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
JOKE: GLHB:: RISK:? 
(a) OFPH 
(b)SJTL 
(c) ULVN 
(d)QHRJ 
Q916. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
qDXM: SFYN:: UIOZ:? 
(a) PAQM 
(b)LPWA 
(c) QNLA 
(d)WKPA 
Q917. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BAD : DOH : : CUT : ? 
(a) DCV 
(b)DDX 
(c) ECW' 
(d)EXX 
Q918. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
DIMO: DMIO:: JUVR:? 
(a)JRVU 
(b) JVRU 
(c) JVUR 
(d) JUVR 
Q919. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
AK : FP : : XO : ? 
(a) SJ 
(b)Cl 
(c) BH 
(d)TE 
Q920. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
HIJK: GFED:: NOPQ: ? 
(a) EFGH 
(b)BCDE 
(c) FDEC 
(d)MLKJ 
Q921. 


Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CEIM: DGLQ:: FGIO: 
(a) GMSI 
(b)GMIS 
(c) GILS 
(d)GLIS 
Q922. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
GFEH: RQPS:: LKJM: ? 
(a) ONMP 
(b)VUWX 
(c) LKNM 
(d)IHJG 
Q923. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
4: 3 6:: ?: 49 
(a)6 
(b)8 
(c)7 
(d)S 
Q924. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
FE : HG : : ML:? 
(a)ON 
(b)PO 
(c)QP 
(d)JI 
Q925. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
SNAKE: VQDNH : : CRADLE: ? 
(a) FUDGOH 
(b) FVDGPH 
(c) EUDGOH 
(d) EVFGOF 
Q926. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
JKPO: LMNM::?: PQJI 
(a) KOLN 
(b) LKNO 
(c) NOLK 
(d) NOKL 
Q927. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
qPOR : XWVY: : LKJM : ? 
(a) SRTU 
(b) DEGF 
(c) CBAD 
(d) FHGI 
Q928. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
VVXY : RRTU:: FFHI:? 
(a) XXYB 
(b) CCDF 
(c) UUVZ 
(d) SSUV 
Q929. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
SUMO: PRJL:: TAXI:? 
(a) QDNF 
(b) WDXJ 
(c) QDVF 
(d) QXUF 
Q930. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
PS : VY: : FI : ? 
(a) UX 
(b) VZ 
(c)WZ 
(d) LO 
Q931. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
KcaC : CacK: : XgmF: ? 
(a) EGMX 
(b) FMGX 
(c) GMEF 
(d) EMGF 
Q932. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
RORRIM: MIRROR: : TNESERP:? 
(a) TNERESP 
(b) PRESENT 
(c) CRESENT 
(d) STNERPE 
Q933. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EAC: KG!:: HOF:? 
(a)PLN 
(b)KIJ 
(c) FBD 
(d)NJL 
Q934. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
BUT: TUB : : NET: ? 
(a) TEN 
(b)PET 
(c)LET 
(d)TWO 


Q935. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ABDE: GHJK:: MNPQ:? 
(a) RSUV 
(b) CEFH 
(c) STVX 
(d) RTUW 
Q936. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
ACE: GIK:: MOQ:? 
(a) SUW 
(b) STU 
(c) RTU 
(d) VXZ 
Q937. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
GNIDAER: READING:: NOITULOS:? 
(a) SOLUTION 
(b) SOLUNOIT 
(c) NOILOSUT 
(d) POLLUTION 
Q938. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CAT: ODY:: BIG:? 
(a) CLM 
(b) CML 
(c)CEP 
(d) CLL 
Q939. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
EAGLE: FCJPJ:: CRAWL:? 
(a) DTDBRC 
(b) DTFCR 
(c) DTDAQ 
(d) DTEZQ 
Q940. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CEGI: DHLP:: KSEA:? 
(a) LVJH 
(b) LSGF 
(c)LTGI 
(d) LUIH 
Q941. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
GHJM: QRTW:: CDFI:? 
(a) NOPR 
(b) MNPS 
(c) XYZQ 
(d) GHIJ 
Q942. 
Direction: In each of the following questions, select the related letter from the given alternatives. 
CIQY: DJRZ:: AGOW:? 
(a) BJPX 
(b) BHPX 
(c) BHPU 
(d) BJRZ 
Q943. 
Direction: In each of the following questions, select the related Letter /Number from the given alternatives. CAFD: IGLJ: : OMRP:? 
(a) ZYXW 
(b) USXV 
(c) UTSR 
(d) PONM 
Q944. 
Direction: In each of the following questions, select the related Letter /Number from the given alternatives. DE: 45 : : BC : ? 
(a)34 
(b)23 
(c) 56 
(d) 43 
Q945. 
Direction: In each of the following questions, select the related Letter /Number from the given alternatives. 
C: 16:: F:? 
(a)30 
(b)49 
(c) 40 
(d)50 
Q946. 
Direction: In each of the following questions, select the related Letter /Number from the given alternatives. DE: 10 : : HI : ? 
(a) 17 
(b)20 
(c) 36 
(d)46 
Q947. 
Direction: In each of the following questions, select the related Letter /Number from the given alternatives. 
CE : 70 : : DE : ? 
(a)90 
(b)60 
(c) 120 
(d)210
Q948